<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>想法 on 光子の胡话</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/%E6%83%B3%E6%B3%95/</link>
    <description>Recent content in 想法 on 光子の胡话</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Thu, 20 Dec 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/%E6%83%B3%E6%B3%95/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>从一模到高考</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/cong-yi-mo-dao-gao-kao/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/cong-yi-mo-dao-gao-kao/</guid>
      <description>

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;转载自去年参加高考的花儿大佬，向 SJTU IEEE 大佬低头（x&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;今年不少区的一模已经结束了，这两天不断听到有小朋友们说诸如某某区拿江苏压轴题当填空题、英语难胜专八等抱怨，又勾起了去年的记忆，实在是有些想法。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;高考不是常模考试:781b1d5f2b19233f5823b2354bf0c58e&#34;&gt;高考不是常模考试&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;首先，浦东新区语文教研员强烈认为，高考不是常模考试，因此“有些人给高考计算合格率、优秀率，那是他们完全不懂高考”。我完全赞同这一观点。把高考做成常模考试既无可能也无必要。可能是指高考由于保密性要求和出题时间上的紧迫性，不可能建立起雅思、托福等语言类考试的锚定人群，只能通过出题老师的经验和评卷时的微调对平均分稍作控制；无必要是指高考作为选拔类考试，只牵涉到同年考生得分之间的比较，与历年数据无关，因此根本没有必要建立起参考系。&lt;/p&gt;

&lt;!-- more --&gt;

&lt;p&gt;搞清楚了这一点，就可以知道，模考亦不是常模考试，用模考分去预估高考分是无稽之谈或者江湖骗钱之术，用模考分去恐吓学生好好学习的想法也真是滑天下之大稽。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那么模考的意义究竟是什么呢？&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;谈-模考-之-模:781b1d5f2b19233f5823b2354bf0c58e&#34;&gt;谈“模考”之“模”&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;“模考”中的“模”字给人以“模拟”、“效法”、“模范”之直觉，因此很多同学视本区模考为神圣，压力巨大，遇到难题，感觉药丸。但实际上大家也看到了，不少区县直接拿外省市历年高考题作为模考题，这一做法的本身就与“模拟”二字南辕北辙。上海卷不同于全国卷，这一点大家应当十分清楚，然而模考卷依然堂而皇之地引入上海教师们敬而远之的其他地方卷考题，意义何在呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对此，我想说的是，出卷人的此类做法是人为降低了模考卷质量，是根本没有花时间去研究上海卷的命题特点，没有用心出模考题。如果上纲上线，就是出题人没有责任心、玩忽职守。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;令人吃惊的是，低质量考卷居然能充斥模拟考江湖，因此，所谓的“模拟考”模拟的只不过是考试时间安排，演练的也不过是考试心态而已。如果你能在模考前一天晚上睡得踏踏实实，考试开考前心不乱神不慌，那么你在心态上做得非常成功，我敢说你的高考已经成功了一大半。（现在某些区连考试时间也不模拟了，说得好听是为了压缩时间，不影响学校“正常教学”，要我说就是取消了算了。毕竟题目难度也不模拟，时间也不模拟，那模拟你#文明#呢）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我一直是某些老师所坚持的“模拟考就应该难度更大，然后高考就不会紧张”此类观点的强烈反对者。如果模拟考难度过大，那么考生根本无法掌握好合理的时间分配，反而严重影响真正高考时的手脚。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;什么才是真正的模考呢:781b1d5f2b19233f5823b2354bf0c58e&#34;&gt;什么才是真正的模考呢？&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;两个字：春考。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;你前面说了那么多-究竟要怎么面对模考呢:781b1d5f2b19233f5823b2354bf0c58e&#34;&gt;你前面说了那么多，究竟要怎么面对模考呢？&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;先说结论：知己知彼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“己”是你自己。虽然难度可能不匹配，但是模考依然能够充分暴露考生的弱点。在剖析弱点的时候，一定要遵守“愈研愈入，愈入愈深”的方法。不要说题目难所以你做不来，你究竟是卡在难题的哪一步了？经验就是一点一点积累的。不要说你是粗心所以做错，你究竟是哪个地方粗心了？应对粗心的最好办法就是知道自己哪里容易粗心，然后保持高度警惕。不要说时间来不及，所以你没得分。你究竟要多少时间才能做完这类题？下一次，留好充足时间。不要说你某一个章节学的不好，你究竟是本章节哪一类题目做不好？拿出精编和五星级题典，找到此类题使劲刷。不要说你单词不认识公式背不出，所以阅读看不懂三角做不来。单词不熟悉就去背单词，高词都背不出考什么英语；当然如果你已经背过好多遍，还拿单词没背好安慰自己，那复读欢迎您。公式背不出就使劲背，就那几条公式每天看几遍一个月总能记住。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“彼”指高考。不光是学生，连很多老师也没弄明白上海高考的特点：重基础、轻技巧、高灵活。这其中最最重要的是基础。我很欣赏我数学老师的一句话：不是难的题目会做了，简单的题目就会了；而是简单的题目十拿十稳，难的题目自然会。如果师生只在乎难题的训练，在难题上花了超级多的时间，忽视了基础题的训练，那么他们真是好高骛远。对于学生来说，拿到一道题，首先三秒钟之内就应该判断出它是不是高考的可能出题目标，如果是的，请你认真做；如果不是，Let it go，该抄抄抄抄，该水水水水。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;我所要实名反对的:781b1d5f2b19233f5823b2354bf0c58e&#34;&gt;我所要实名反对的&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;** 老师的作业无论多少，我都应当保质保量地完成 **
#反对# 如果你有时间，那就一定要认真完成；如果因为做作业而没有时间，原因一定不是老师的作业太多，而是学生没有做到“知己知彼”这一点。我相信会有因材施教的名师，给学生布置的作业恰好是所有人所正好最迫切需要练习的部分。但是，我没听说过。做作业，选你最需要做的部分，做你最薄弱的部分，练最适合夯实基础的题目。剩下的，空着就空着，抄抄就抄抄（认真）。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;**（ A 学科老师）“ C 学科有什么好学的，我当年轻轻松松就 140+” **
#反对# 这类老师的这类言论是最不负责任的言论，很容易使部分 C 学科基础较弱的学生产生厌学情绪。如果有老师这么说，扔他一张 18 年的卷子，考到了算我输。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;** 上海高考要拿高分，理科难题最重要 **
#反对# 大三门里面，文科 300 分，很多人所谓“重要”的数学 150 分。而数学，最后一问一般性 6 - 8 分，而且总能够拿到一些分。这样看来，如果前面的填选你错了一道题，那么就相当于最后一问做出来也是白做了。如果前面全对，最后一问扣 5 分，照样 145+，一样是高分，不会影响你考清华开法拉利。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;** 高三了如果想要考清北，一定要学自招 **
#反对# 个人认为，最靠谱的办法还是裸分上线。自招培训主要是补课机构的摇钱树吧。（不绝对）&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;** 我应该有精美的错题本 **
#反对# 我反对错题整理，但强烈支持错题的再思考。注意，我支持的是“思考”，反对的是“整理”。意思应该很清楚了，“整理”只不过是一个形式，很多女生花了大量时间去做错题整理，字迹清晰整洁，格式版面楚楚动人，错就错在不过是流于表面，最后一本厚厚的笔记本感动了自己，没有成效。事实上，把做过的练习卷和题集保存好，甚至直接把错题剪下来，有空的时候一道一道地在原地做就行了。如果有心得体会，或者巧妙的公式、方法，就简单地汇总在一个小本子上就好。没有必要去抄录原题、给出完整解答，因为这是不思考的表现。事实上，能够总结出出题点和解题关键步骤，说明你真正懂了。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;** 英语就是背单词就行了 **
#严正反对# 说这话就好像是说学语文只要认字就行了。行吗？语言是一种能力，如果有人靠背字典学英语，那么他一定也认认真真地研读过字典上的短语和例句。我认为学英语的正确方法是听、说、读、写。最要的是“读”。没有 Input 哪里能有 Output？不要浪费了每天训练的英语阅读题目原文，每一篇都是很好的语言材料，如果只为了做题草草了事，那真是太可惜了。我支持的阅读理解题训练方法是在做题前仔细看一遍原文，然后试着不看原文，一口气把题目做完。如果你成功了，那么说明你真正理解了文章。“阅读理解题”，考察的是“理解”，不是答题技巧。
如果你英语不好，寄希望于每天背数小时单词来提高英语成绩，那么我要告诉你，很可惜，这是看起来勤奋无比，实则十分懒惰的行为。（当然单词是重要的，但绝不是最重要的，更不是英语的唯一）&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;还剩半年-我该做什么:781b1d5f2b19233f5823b2354bf0c58e&#34;&gt;还剩半年，我该做什么&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;慌是没有用的，要是慌有用，那么大家都去慌好了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;找一两个说走就走的好朋友，在心态爆炸的时候就去打球。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;心态永远是最重要的，非常紧张抑或是志在必得的翻车例子实在是太多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;正确区分小三门和大三门的关系，小三门只要做近两年的模考卷就好，然后重视书本基础概念，做好整理工作。加一时代的考题已经是老黄历了，做陈年难题没有太大意义。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;如何对待英语一年两考:781b1d5f2b19233f5823b2354bf0c58e&#34;&gt;如何对待英语一年两考&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;很简单：平等对待两次考试，都要准备都要考。二考政策没有什么不公平的。我前面也说过，语言是一种能力。既然是能力，那么一定不会在短短五个月内发生剧烈的变化，除非你投入非常多。有同学会说学英语费时间，一考可以接受，第二学期就不想再学英语了，节省下来的时间去刷“2+1”会更好。那也只是你以为。（当然你也可以说，只是我以为）除非一考已经人品大爆发，我绝不赞成半年不学英语，最后放弃二考的行为。至少每周刷一套题，然后去考试嘛。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;上海高考命题的未来:781b1d5f2b19233f5823b2354bf0c58e&#34;&gt;上海高考命题的未来？&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;这一节里我不敢乱说，但我相信，上海高考作为高考改革实验品，一定只会向前走，向前看。一定有人会说高考命题不可预测，所以质疑我第四节中的“知彼”观点：你怎么知道高考不会考？我想问他的是，你见过 18 年压轴题这样子像脑筋急转弯一样，没有函数的单调性、没有数列的构造求和、没有不等式放缩的第三小问吗？（如果我记忆没有偏差，反正当我走出考场，跳出了“单调性”、“不等式”的思维定势后，几分钟就想明白了抓耳挠腮四十分钟也没做出来的第三小问）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;历史的车轮不会倒转，时间也不会逆转。我反对刷题，支持用大脑去选择。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;结语:781b1d5f2b19233f5823b2354bf0c58e&#34;&gt;结语&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;很感谢你会看到这里，我不是什么专家学者，我只是谈谈我的一些经验、抒发一些情感。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3500 字，构思了一整年，敲了大概两小时键盘，没有引经据典。所以啊，朋友们，写作文一定要留至少半小时动笔呀！（笑&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>不知所云</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/bu-zhi-suo-yun/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/bu-zhi-suo-yun/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;和同学聊天。突然想起了我们的第一台的 FoAoN QiAnG 服务器。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;初二时代:21c0962302b6849a389c604d3dd6a9cd&#34;&gt;初二时代&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;第一台 Linode 服务器，第一次使用 Linux 操作系统，第一次学会用 Vim。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在之前科学上网用的都是 GooAgggent，每天都要提早开机扫描很长时间的 IP。之后好像还在一个奸商那里买了某“麒麟” fq 服务，在外公家的电脑上，用着当时还活着的 SmartQQ 网页版在群里，用同学的支付宝账号购买的。虽然这个服务很烂，作者人也很烂。但是这是我第一次登录 Google+，第一次知道神乐坂家族，第一次打开 ingress，第一次感觉自己属于一个广阔的世界。&lt;/p&gt;

&lt;!-- more --&gt;

&lt;p&gt;随后我便知道了“影袜”。在黑洞咖啡馆找到了免费的 ss 配置。当时还要看运气，很多时候找到的服务器还非常不稳定。当时咖啡馆的域名还换了几次，我记得其中一次是 xcafe.in。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;该网页无法正常运作。xcafe.in 未发送任何数据。ERR_EMPTY_RESPONSE&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;后来大家商量一下，还是买一台自己的服务器吧，速度快也不用靠别人的支持维护。当时很多人在用 DO 和搬瓦工的服务器，价格也很便宜。但是看了知乎上面的评价，说 Linode 要比他们稳定很多，是“服务器中的高富帅”，就打算用 Linode 了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同学找了一批朋友，大家一起合租出钱，每月集资买了这台 70 元/月的服务器。当时这笔钱对我来说是巨款。当时我初二。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那个时候群里还只有我一个人会维护服务器，会从头搭建影袜。一年后我的森海塞尔耳机损坏，是从这个群里的群友手里收了一付 ATH ES-700。400 入，现在还在使用。现在这个群里面不乏有人已经能自己配置服务器，自己出去卖钱了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大概就是在这个时候，我和另一群在 vb 吧上结识的朋友打算做一个团体网站。那时很流行这种学生小作坊，大家也都有自己的网站。我们取名叫做 Dojiang 豆浆。和 dojiang.org 域名的所有者谈判，他决定在自己的博客上开放投票，票数最高的人可以获得这个域名。在大年初一的时候大家一起刷了 30 多个代理在博客上投票，最终刷了 100 多票，顺利拿到域名。我至今还记得当时拿到域名的喜悦。安装了 wordpress 博客系统，一开始用的是别人的虚拟主机，后来迁移到了这台 Linode 上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;也大概是这个时候，初中班主任要搞一个班级网站。我和几个要好的同学一起商量网站的设计，班长写文案。当时一起设计网站的几个同学，现在还维持着定期的联系。也大概是在这个时候，我发现了“多梦” Wordpress 主题。当时多梦的域名是 dmeng.net，之后迁移到了 dmeng.com。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;无法访问此网站。找不到 dojiang.org 的服务器 IP 地址。ERR_NAME_NOT_RESOLVED
dmeng.net 在约三年前关站，至今还在“建设中”。dmeng.com 已经变成了一个公司的官网。
班级网页无疾而终。ppcj2016-1.tk 早就被回收。
两年前至今，我再也没有使用过 Wordpress。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2 id=&#34;初三时代:21c0962302b6849a389c604d3dd6a9cd&#34;&gt;初三时代&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;之后由于大家抱怨服务器太慢，我在&lt;a href=&#34;https://vnet.link/&#34;&gt;微林&lt;/a&gt;上购买了 vxTrans 国内中转服务。当时微林的收费策略很坑，计算一下不如自己购买国内阿里云服务器做中转。第一台阿里云服务器，上海可用区。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;初二到初三的暑假。Linode 的服务器大概就在这个时候逐渐被干扰，大家抱怨使用越来越不稳定。而国内中转的流量有限，也不能一直用国内中转。这个时候我了解到了所谓的 CN2 网络，于是瞄准了 ConoHa 服务器。当时我还是个狂热的二次元，对于萌的东西基本没有抵抗力。所以开始使用 ConoHa 的新加坡服务器。当时还在折腾初代的 SSPanel，把整个网页的背景全部改成了 ConoHa 的看板娘，还将语言萌化了。第一次涉足网页前端。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/conoha.jpg&#34; alt=&#34;ConoHa 看板娘&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ConoHa 服务器现在早就被国人挤爆无法使用。初代 SSPanel 在 Github 上的 Repo 早已经消失，我也不再使用 SSPanel 管理流量了。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;随后国内中转服务器因为费用的问题彻底无法运行下去，而尝试了 Linode 的美国节点之后又不如人意。2016 年 7 月底，我换用了 Sakura 服务器。160.16.108.208。这台服务器使用的时间很长，直到大概半年前代购商家被 Sakura 清算封禁才被强制关闭。当时还在使用 serverSpeeder 网络加速器的 20M 免费正版。如今 serverSpeeder 已经倒闭了，服务器上还在运行的版本全都是无带宽限制盗版。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;高中时代:21c0962302b6849a389c604d3dd6a9cd&#34;&gt;高中时代&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;当时正值初升高。看到高中实验楼的同学还在使用蓝灯这种工具，我本来想把我的代理卖给他们开拓市场。这件事情后来我也不再谈论了。也就是这年 8 月，我参加了 CRC 机器人竞赛，开始使用 Python 和 OpenCV，彻底告别了 VB。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这个时候开始，我断断续续地写起了博客。但是当时真的非常不认真，与其说是写博客不如说是在玩博客程序。我还记得那个下午，运动会，同学们都在操场上奔跑，我在实验楼的机器人教室搭建 Ghost 博客平台。向窗外一瞥，她在跑道上飞奔着，他在跑道上飞奔着。当时好像一次古文翻译，我在翻译“杨成斋”（杨万里）的名字时口误说成她的名字。之后将错就错，就给她取了“杨成斋”的绰号。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;好像这个时候 SS 作者被请喝茶停止了开发，SSR 接手。我用上了 Telegram，也时不时能在 G+ 和 Telegram 群组上说上一两句废话。加入了华二几个同学的小群。他们是我在 CRC 赛场上认识的。其中一名原来是 &lt;a href=&#34;http://www.team6353.com&#34;&gt;Zodiac&lt;/a&gt; 的主要程序员和主导者，现在 Zodiac 队的官网仍然沿用他开发的版本。之后参加科创大赛的时候我们一起在星巴克做题，还用了他安装在树莓派上的&lt;a href=&#34;https://github.com/SkyZH/prosea&#34;&gt;思海&lt;/a&gt;题库辅助做题。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;科创大赛就只拿了个三等奖。
华二的同学不久后就退出了 FRC 队伍。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2 id=&#34;如今:21c0962302b6849a389c604d3dd6a9cd&#34;&gt;如今&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;之后的故事离今天太近了，回忆中断，时间又回到了今天。同学撸羊毛，买了阿里云海外版的新加坡 ECS。Sakura 被商家误删，重开。中转到期。春节新加坡服务器阵亡，新开一台。如今开始撸 Azure 的羊毛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;106.185.37.166。139.196.21.241。163.44.139.38。160.16.108.xxx。47.74.190.xx。真的好奇怪。这一串串数字，在我心中有着最独特的意义。这几年来，我总是觉得时间过得非常模糊，不知道什么事情发生在什么时候。但是这一个个 IP 地址，将我的记忆串成一条线，是我心中独有的时间戳。同样的，还有 Linux 内核的版本号，还有手机刷机的一个个固件。从 S60V5 到伪 Belle。从 CM，到 Lineage。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;系统重装多次，known_hosts 已经不知道清空了几遍。早就不知道有多少个 IP 被我忘却。一个个 IP 被我申请，又被我删除，或是被屏蔽。一个个域名被注册，然后被弃用。SSPanel，SSR，ppcj2016，dojiang，dmeng，伴随着一段段回忆，一段段友谊，被时间埋葬。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;哭的满键盘都是泪水，好像送走一个至亲的亲人一般悲伤而绝望。算了吧，这就是一个不珍惜时光和回忆的少年的胡话罢了。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《思想录》材料随笔</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/si-xiang-lu-cai-liao/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/si-xiang-lu-cai-liao/</guid>
      <description>&lt;p&gt;帕斯卡认为，人是一根能思想的苇草。从物质上说，人可悲地与苇草没有本质区别，都是那么的脆弱。但是人有思想，能感知到这种可悲与自身的局限，这是人有别于它物的伟大之处。人是卑贱与伟大的混合体，要脱离自己可悲的限制，正是思想引领人回到心灵的天堂。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;帕斯卡是一名全才，他用自己的一生贯彻着自己“思想”的信条。面对自然，他用思想的力量解构现象，认知规律与本质。面对天地，他用思想的能力给出自己信仰的解答。这是一根苇草的反抗，是一段向上天展现的表演与证明。&lt;/p&gt;

&lt;!-- more --&gt;

&lt;p&gt;诚然，一个社会性的人缺少不了集体意识、秩序与约定俗成，对人来说必不可少。但是，若是失去了个体的思想，人便不再为人。宏大叙事与“主流价值观”横行的背后，是千万欠缺自我思想的牺牲者。学会思考，运用自己的思辨力，方可解放心灵，成为一个真正的个体。不允许他人与群体主宰自己，这是人最后的疆界。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在思想的面前，理性与信仰是统一的。信仰是理性的信仰，理性是信仰的理性。无论是对信仰的追求，还是在对理性的践行中，人都补充着思想，以期心灵的救赎。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;只有当人觉醒了自我意识，“人”才成为了“人”。有了独立意识的保护，人不会被集体意识完全束缚。在理性认知的引领下，人能确切认知万事万物，给出自己合理的解答。人终究不会脱离物质与世俗，欲望、享受与拼搏排解着人的孤独与寂寞。而为了弥补堕落之业，人又全力寻求着思想的慰藉和补全。在兽与神间，每个人用自己的毕生试探其平衡。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>不迷茫</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/bu-mi-mang/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/bu-mi-mang/</guid>
      <description>&lt;p&gt;五月的天气就如婴儿的面孔，一场雨后跟着的又是带来暑热的艳阳。高压与低压的交替，仿佛也让我的心情有着不寻常的变动。
做了一个梦。在梦里，我回到了小学，在操场上与同学们嬉戏。无意中，我望向水塘，本应看到的是我的面孔，但水塘中倒映着的确是另一个人。一转眼，升入了初中。赶忙确认自己的面貌，镜子中的人果真有着另一个同学的特征。时间仿佛回到了高中，镜子中的我是他、是他、是她、是她，可就不是我。
&lt;!-- more --&gt;
猛然从梦中惊醒，精神仍处于恍惚之中。我害怕。我似乎从来就没有见到过我自己的面孔，一直都跟随在别人的背后。想着要成为那个人，于是从没有形成自己的思想和意志。面对文章和时事问题，我时常能说出“这其中有这样几种看法和观点”，但很难说出“我认为是这样的”。
我对很多事情似乎一直都缺少一种主见。或者说，我的思维习惯于跟从一些已有的，被我见到的东西。我会有批判性思维，但是仅限于我看到的，并且判断的价值观也来自于他人。这与其说是批判性思维，不如说是“读者对作者思想的一种本能怀疑与抵制”，或者是“众人皆醉我独醒”的一种刻意展现。
若是一直跟随着别人，模仿着别人的生活方式和意义的话，我的自我又存在于哪里呢？所以，我失去了前行的方向，突然意识到自己的生活没什么意义。船只在海洋中航行，不依靠自己的罗盘和地图，只是跟随着附近的船影飘荡，怎么能找到那片陆地呢？
正是因为隐隐约约意识到了这点，一年前的我受到了莫大的冲击。但是那次冲击并没有给我带来什么教训，却造成了自信心的完全丧失。我开始不相信自己，怀疑一切，质疑一切，进入了走火入魔的怪圈。
自己都不相信自己，又凭什么要求别人相信自己呢！如果一直都在质疑，即使别人指出了正确的方向，我也一直在怀疑，怀疑，这样的怀疑又有什么价值！的确，很多事情上我曾经都想错了，但是这并不是完全否定掉自我的理由。本来就少的可怜的自我又被自己亲手摧毁，我也蠢的够可以的。
我不相信我自己，想否定自己，但同时这样的我又感到痛苦，想要得到别人，得到自己的认同。这样，我向别人求助，向别人倾诉，渴望得到他人的肯定，以此重建对自己的认同。但是，如果我仍然想要否定自己的一切，当得到别人的肯定的时候，我定会否认掉“得到肯定”这个事实。所以我会说“我弱就是我弱，你强就不要假惺惺地说自己弱了”，如此这般，又想要让别人否定我自己。这样的我，真的很矛盾啊。
我所需要的，正是如“我能无条件相信我做的事情是对的”一般的精神。虽然说，我大概不能相信自己所做的一切的正确性，但是，至少不应该一味地否定自己。
在心里，我也许还是一个孩子。想要依赖别人，遇到问题就退缩，投入别人的怀抱。当有一天，我发现父母再也不能解决我的困扰，我嚎啕大哭，我绝望，我迷茫。我尝试着找到另一个能依靠的人，再依赖别人来解决我自己的困扰。怎么可能有这样的好事啊！这种迷茫，应该更像是婴儿正在断奶，正因为喝不到母乳而大哭大闹。也许，我应该学会独立地思考，独立地解决问题，不依赖任何人而生活了。
伊能静说，真正能生活得很好的人，和别人在一起生活和与自己在一起生活过得是一样的。个人其实都是独立的。每个人，也只有每个人自己，才对自己直接负责。要依赖别的东西生活的人，都是失去动力的独木舟。当失去了外在的帮助，就只能在荒芜中沉浮。只是有时候，要放下这种依赖的心思，要花上很大的力气。
五月的艳阳提醒着我，还有一年，我将踏上高考的考场，踏上走向大学学府的全新旅程。还好，还有一年。我不敢说我完全解除了心头的疑惑，但我至少看清楚了一部分问题的本质。现在的我暂时不会迷茫了。我也许仍然会矫情，也许还会绝望，但是我看到了准静止锋中的一丝光芒。随着时间的推移，暖锋将会占据上风，将徘徊的云气推向遥远的北方。
&amp;gt; 「悔恨是一种事后的聪明。在悔恨者眼里，往事是一目了然的。他已经忘记了当初选择时错综复杂的困境和另一种可能的选择的恶果。此时此刻，已实现的这种选择的恶果使他成了那种未实现的选择的狂信者。他相信，如果允许他重新选择，他将不会有丝毫犹豫。」&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>世界折叠</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/shi-jie-zhe-die/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/shi-jie-zhe-die/</guid>
      <description>&lt;p&gt;刚刚看到一篇微信号文章《北京终于折叠》，提到目前北京的整治活动将底层劳动者的生活空间压缩到最小，阶级分层固化的严重程度又上了一个台阶。在我看来，阶级分层固化不仅仅是北京乃至中国的问题，这是全球当今社会经济模式下的一种必然。面对这样的必然，我该如何生活？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说到底，这些社会问题到最后还是归咎于人口与资源的不平衡。人多资源少，人还总是有新的欲望，资源的开发跟不上人的欲望。那怎么办？只能牺牲一些人的利益了。谁牺牲，谁不牺牲，这得资源分配者说的算。作为国家层面上说，这样的分配者就是政府。制定规则的人首先会是最大得利者。你说一个官员或者是高层人士，制定出会导致自己既得利益损失的分配方案，可能吗？所以首先得是第一空间的人，也就是掌权者及其附庸，享受最好的资源。接下来入住第二空间的人，那得是对社会和经济发展最有贡献的一批人，在中国这样的一批人是中产阶级，大概也就是我们所说的“白领”。他们能享受到一般人能享受到的最好生活条件。至于剩下的一些第一第二产业和底层劳动者，那就只能去第三空间了。
&lt;!-- more --&gt;
人人生而平等，但是人人生来在社会上已经划出了三六九等。这样的事实看似很残酷，很多别有用心的人也以此攻击特定国家的政府。然而，我想这样的问题不仅仅是一个国家所特有的，这是存在于这个世界上的人类国家共有的巨大隐患。当然，如今有不少人发现了这样的问题，并且尝试着手解决。政府尝试优化资源分配，即使分配的现状没有改变，至少得让这些底层劳动者感觉自己得到了应有的可接受的权益吧？这点其实古代日本政府做的很好，其“各安其分”的阶级制度似乎能让各个阶层的人都感到满意。而对于一些社会良知，他们也想通过自己的行动，比如建立 NGO 或者资助资产来帮助底层劳动者。但是这样的帮助和《捕蛇者说》无异。这些人自己生活在第二空间，大多数是不肯放弃自己的利益的，也不可能改变整个资源分配体系，最多只能拉一些第三空间的人前往第二空间，根本不可能解决根源上的问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而就我来说，我可能只能从“精致的利己主义者”角度出发了。既然我不能改变这个现状，那我只能尽可能利用这个现状来谋求自己的未来。出身于第二空间，活在第二空间，我的目标就是维持在第二空间的地位，并尽可能前往第二空间的上层。虽然说第三空间的人前往第二空间非常困难，但第二空间的人落到第三空间却是有可能的。而同样是活在第二空间，也有活的好和活的不好的区别。所以第二空间的生活常态就是——中产阶级唯恐自己落下当前的阶层，拼命地往前挤。作为这个空间的一员，自然也不能免俗。对高中生来说，最近的一次阶级微调就是在一年半后的高考。所以说，现在的学习状况，在某种角度上会决定未来一生的地位和走向。比别人提早意识到这个问题，就会是先行者的优势。当同学还在为游戏和男女友而战时，我得明白我是在为了将来而奋斗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;话说成这样可能一点都不正确，但是既然已经站在这个平台上，就要充分利用这个平台的高度往上爬。这样注定会抛弃处于自己身下的人，置底层劳动者与往日的同行者于不顾，并夺走他们本来可能拥有的资源。但是，我本身就是这个巨大不平等制度的一部分，要让我自己过得更好，就必须这么做。多少人用不知道比我高到哪里去的文笔修饰自己的目的，但是他们真正所想的大概也不过如此。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>从中文编程说起</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/cong-zhong-wen-bian-cheng-kai-shi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/cong-zhong-wen-bian-cheng-kai-shi/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;原委:e052a7a6beb19ffcd39c65f16072d725&#34;&gt;原委&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;最近在 Github 的 C# Repo 上看到了一个很搞笑的 &lt;a href=&#34;https://github.com/dotnet/csharplang/issues/993&#34;&gt;issue&lt;/a&gt;，因为内容太长了，恕无法贴出全文 233 大体上是在建议微软为 C#、F#、VB.net 提供一个中文变体，然后关于中文编程的必要性和实现进行辩论。在中国编程圈子里这也算是个老生常谈的话题了，也时常有人在研究实现实验性的编程语言。虽然我对于中文程序语言的必要性不置可否，但是这个 issue 暴露出了一些长久存在于国人身上的问题，我想对此谈谈自己的看法。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;只空想不动手:e052a7a6beb19ffcd39c65f16072d725&#34;&gt;只空想不动手&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;在这个 issue 下面有一些好心人在给这名用户一些解释说明：
&amp;gt; qrli: Company has to earn money to keep going. If you pay a big bill, someone will do it for you. You cannot ask someone to do you a favor for free.
And, computer language is not natural language. E.g. Your math symbols are not Chinese, your numbers are not Chinese, but you have no problem with them, right?
We generally view it as non-sense. If you really want it, you can create an editor plugin to translate keywords to Chinese and display them.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同时还有日本友人的留言:
&amp;gt; ufcpp: 中国だけでなく、日本でも同様の問題があります。多くのプログラミング言語が英語をベースにしていて、日本語話者にとってプログラミングの難しさの一因になっています。
当然、日本でも「日本語プログラミング言語」が欲しいという声はあります。実際になでしこというプログラミング言語があります。しかし、日本語プログラミング言語を作れるのはやっぱり日本語話者だけでしょう。中国語ネイティブなC#が欲しければ、それは中国語話者が作るべきで、他力本願でマイクロソフトに頼むものではないと思います。
ちなみに、日本語プログラミング言語は、存在こそあるものの、実際のところあまり流行はしていません。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;也有一些建设性的回复：
&amp;gt; nobodxbodon: I agree that it&#39;s up to Chinese speakers to develop programming languages in Chinese. I heard about なでしこ before, and seems it&#39;s very useful for certain user group and certain tasks. I&#39;m also trying to develop a simple script language, hopefully using Chinese grammar/tokens, to solve simple tasks, as a baby step towards Chinese PL.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这是 issue 提交者的回复：
&amp;gt;@qrli
你是中国人吗? 怎么对中文编程的话题这么熟悉?看起来你没明白我表达的重点.你是在抵制中文编程吧.
实现母语编程怎么可能没有意义? C#用的字符已经非常接近英语自然语言,也就是越来越母语化,如果这个星球上的人都能用他们自己的母语编程,软件生态将空前的强大和发展.
你完全不知道量变带来的质变是怎样的,就急着否定它?
我设想的是在编程语言的基础上实现本地化和母语化, 不是用插件实现.
你不过是站在你自己的角度考虑罢了,你没站在微软这种大企业的角度和市场的角度考虑.你不知道生态发达会是怎样一番景象,并且,你想要阻止对编程感兴趣和热心的人.
并且,阿拉伯数字和数学符号没必要中文化.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;@ufcpp 朋友你好,
我表达的意思是,本地化和母语化,就像一款国际化的软件会提供多种版本一样,&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;这里就不摘取更多的评论了。看到这些讨论，我突然在想：这个人在此之后有没有任何的下一步动作呢？我去翻了一下他的 Repo 列表。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/qwas982_repo.png&#34; alt=&#34;qwas982 repo&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果这也算有的话。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以从头到尾，这个人一直都在谈他的构想，然后想说服所有人来帮他做，没有给出任何有建设性的意见。在 Github，大家本来都用代码说话，别人没有义务来为你无偿实现代码。即使不是在 Github，要实现一项产品也不是在论坛上发一段话就可以实现的，得自己付出力量去找合作，找资本，然后自己把整个公司/社区运行起来，给出有说服力的产品，大家才有可能来尝试你的东西。别人没有义务来为你实现代码，也没有义务来使用你的产品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其实，类似这样的思想是中国科研圈，特别是计算机领域的一个通病。从理论高度来谈一个项目的必要性谁都会做，但是要实现一个高质量的成品需要有真学识的人长期的付出投入。问题在于，现在空想家太多而实干者太少，这样的结果就是量产出一个个外强中干的空有名号的空壳产品。从 China OS 到 &lt;del&gt;国产&lt;/del&gt;印字 CPU，到现在火热的 AI，提着大名号的项目不计其数，国家为它们投入无数的资源，而这些投入换来的却是一个个套壳成品与开源项目抄袭丑闻。现在人人都在做中国梦，但沉溺在梦中不想苏醒，只会吹起一个个精美绝伦的泡沫，而在其破碎的瞬间在痛苦中醒来。当梦的泡沫遮蔽了真正实干者的光芒，当劣币驱逐良币，中国的科研就不可能真正全面走入世界一流之列，这也是最可悲的未来。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;规范与妥协:e052a7a6beb19ffcd39c65f16072d725&#34;&gt;规范与妥协&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;根据 Github 的 Guideline：
&amp;gt; Issues are a great way to &lt;strong&gt;keep track of tasks, enhancements, and bugs&lt;/strong&gt; for your projects. They’re kind of like email—except they can be shared and discussed with the rest of your team. Most software projects have a &lt;strong&gt;bug tracker&lt;/strong&gt; of some kind. GitHub’s tracker is called Issues, and has its own section in every repository.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同时，issue 相关联的 repo(csharplang) 自己的规范：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Discussion should be relevant to C# language design. Issues that are not will be summarily closed.

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Choose a descriptive title for the issue, that clearly communicates the scope of discussion.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Design Process
In many cases it will be necessary to &lt;strong&gt;implement and share a prototype of a feature in order to land on the right design, and ultimately decide whether to adopt the feature&lt;/strong&gt;. Prototypes help discover both implementation and usability issues of a feature. A prototype should be implemented in a fork of the Roslyn repo and meet the following bar:
Parsing (if applicable) should be resilient to experimentation: typing should not cause crashes.
&lt;strong&gt;Include minimal tests demonstrating the feature at work end-to-end&lt;/strong&gt;.
Include minimal IDE support (keyword coloring, formatting, completion)&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;很明显，这个 issue 根本就和现有项目的进度、bug，或者是&amp;quot;enhancements&amp;quot;没有任何关联。即使看作是语言设计的讨论，也没有给出任何的 Prototype，还有长达 3 个屏幕才能读完的汉字内容，完全就不符合约定俗成的交流规范。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;还有很多国人在一些明显写着要求使用英文讨论相关问题的国外论坛使用中文，然后以“中国人就要说中文”为理由拒绝执行规范。这就像小孩撒泼一样无赖，同时其结果也会像大多数人面对小孩撒泼的结果——不理睬——一样。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当你要求别人为你妥协的时候，你也要学会向他人妥协。言论自由不是为你违反规范后的辩解特制的挡箭牌，也不会禁止别人在你拒绝妥协后将你的 issue close 或者把你 ban 掉。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;自尊背后的自卑:e052a7a6beb19ffcd39c65f16072d725&#34;&gt;自尊背后的自卑&lt;/h2&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;现在,人们看不到编程的前景,并且,因为进入这个领域的大多是&lt;strong&gt;精英学者&lt;/strong&gt;,他们已经思维固化,认为实现中文编程汉语编程没有意义,他们已经&lt;strong&gt;唯英语编程马首是瞻&lt;/strong&gt;,对英文编程依耐性很高,认为编程已经没有别的路可走,没有别的可能性了,因此他们不想研究中文编程汉语编程,更不会来实现,因为他们已经&lt;strong&gt;被严重西化&lt;/strong&gt;,他们下一步要做的就是抛弃他们的母语,和承载于母语上的文化.你问他们国学是什么,他们不会知道,就算知道这个名字,他们也说不出什么是国学.对国学涵盖的广泛文化内涵一概不知.为什么,因为国学也是一种思想,而他们学的思想是西方人的文化.是西方人的&lt;strong&gt;西学&lt;/strong&gt;.并且,因为&lt;strong&gt;西方人已经建立了庞大的程序世界&lt;/strong&gt;,各种条件齐全,他们拿来就用,所以他们懒得再重新建立新的程序世界,是的,这样看起来没什么不好,但是,根据物质守恒定律,得到了什么,就得付出相应的代价,就得失去什么,天下没有免费的午餐,天上不会掉馅饼.其代价就是我前面说的.&lt;strong&gt;迷失自我,不知自己是哪国人,不知道自己是什么种族,渐渐地无法理解生养自己的文化&lt;/strong&gt;.那么,&lt;strong&gt;我们醒悟后的人&lt;/strong&gt;,应该跟着他们的屁股走吗?与他们一起堕落被同化吗?&lt;strong&gt;不&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;很激烈的，充满感情的陈辞，我似乎能看见这名作者在电脑后打字时颤抖的双手。在面对“外文编程”这个“侵入”中华传统文化的造物的时候，其内心的“国人自尊”产生了非常强的反抗。有人曾经说过，如果太过于强调自尊其实是自卑的另一种表现。就像简爱一样，因为有屈辱的过往，国人的内心其实处在非常消极自卑的状态，而体现在了过度自尊上。同时，强调所谓“精英学者”，看似是对部分“不顾百姓的上层人士”的批驳，其实是对自己无力改变事物的消极抵抗。因为自己无法改变编程社区现状，就将他人扣上帽子进行批驳，然后把自己拉到“人民”的一边来壮大自己的道德力量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;要让别人看得起你，你自己首先得看得起你自己。这样看来，中国人的心理基础离大国还差得远。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;@rgwan
我在这里发这个倡议讨论的是 中文版 C# 之实现的可行性,顺便讨论下中文编程的的意义,你却要我去证明你讲的那一套,&lt;strong&gt;你是在命令我吗?你不知道什么叫讨论,探讨,探索是吗?&lt;/strong&gt;
你认为不好,不高效,也不省事,那就随你呀,这是你的自由,只不过&lt;strong&gt;不要来强加给我就行&lt;/strong&gt;,
我也没有强加给别人什么,如果是要一个劲地非要硬是把我的原意解读为,我是在要求别的开发团队来实现我的意志,那请便.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;。。或许大部分的高素质中国人都没有自卑问题吧。。这也许就是个个例&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;敌我意识:e052a7a6beb19ffcd39c65f16072d725&#34;&gt;敌我意识&lt;/h2&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;既然贴出了我回复你们对我的&amp;quot;谩骂,嘲讽和羞辱&amp;quot;,那咋不把你们自己 &lt;strong&gt;羞辱谩骂嘲讽他人&lt;/strong&gt;的评论也贴出来呢 ?果然是 &lt;strong&gt;小人行径&lt;/strong&gt; .
我需要澄清一下,这几个账号 pigfromChina bctnry(当然,还有一些) &lt;strong&gt;是在这里反对我的观点并进行人身攻击最多的&lt;/strong&gt; .我初始的时候,并没有在意他们的攻击,但是这反而 &lt;strong&gt;让他们得寸进尺&lt;/strong&gt;. 我觉得有必要说明下他们的 &lt;strong&gt;丑恶&lt;/strong&gt; 行径.
pigfromChina 他只是贴出了我回复他们对我的&amp;quot;谩骂,嘲讽和羞辱&amp;quot;,但并没有把他们自己,羞辱谩骂嘲讽他人的评论也贴出来呢?他们的行为如何,我无须多言.
目前,这里有;
反对中文编程,
中立,
支持中文编程,
野蛮土匪,
&lt;strong&gt;这几大类人在这个 iss 里&lt;/strong&gt;.不知&lt;strong&gt;你是哪类&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;好的，我们仿佛又回到了那个时代，人与人之间又要开始划左划右，争个你死我活，贴大字报批斗示众。
无论是在微博还是在任何中文社交平台上，我们对各种“党争”已经见怪不怪了。这样的习惯看来从 萌&lt;del&gt;wen&lt;/del&gt;化 Revolution 给国人的心中种下二分敌我观的种子之后一直继承到了今天。简单地把所有人划为几类，大大方便了逻辑判断，也利于合法化自己对他人的攻击，如果别人反驳就可以用自己的道德大旗来抵挡，真的是非常方便的自欺欺人的手段。二分化的简单思路，扣帽子的习惯，阻止别人来和你站到一条线上（因为别人害怕被你的“大义”捆绑），也阻止有道德有思想的人和你交流（生怕被你攻击，也懒得理你）。当互联网环境充斥着这类人时，其结果就是充斥着不择手段的攻击与诋毁，不停挑战人性的下限（就和几十年前一个结果）。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;duangsuse: 不要给自己臆造幻想中的敌人, 认为别人粗鲁的人首先应该审视自己.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于博客</title>
      <link>http://localhost:1313/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/about/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;作为新写博客的惯例，写点自我介绍和动机性质的东西&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;以前曾经写过一个博客，没坚持下去。我发现写博客是一件很考验人意志力的东西，之前我通常把时间都浪费在选博客平台，选主题，搞SEO上，到最后却发现这些东西没有任何用处。感觉很多放在搭博客改博客上的时间其实都是白白浪费掉的。明明只是一个工具，却占用了我那么多时间，真的是本末倒置。现在仔细想想，想看博客的人自然会看，没人看的话，做一场记录自己的自娱自乐活动也挺好。&lt;del&gt;所以不折腾了，装了个Ghost（这垃圾Ghost还真是难装，本来以为挺容易的，结果因为nodejs版本折腾了一个小时），默认主题，设置不改，直接写吧。&lt;/del&gt; 好了，事实证明我还是太年轻了，Ghost一堆坑，现在改用hexo，换了个Next主题，默认设置，文件放在dropbox自动同步，还免了备份文章。。
至于这篇博客的内容，之前博客里的内容自然会转过来，之后的内容会随着我自己的性子写。其实我感觉这个网站并不适合做成公开的形式，如果是一个私人的日记那倒是正好。估计再过个几年，这个网站就会成为我的黑历史。还好搭载博客并不是这台服务器的唯一目的，放出来也不会亏什么。
因为最近一些特别的经历，我越来越意识到，人是需要一个地方来发发牢骚，说说自己内心的想法的。很多时候，自己身边认识的人反而并不是最好的倾诉对象，当面与人说的时候自己的措辞也会出现一些偏差，但如果改成书面的形式就不太会出现一些误解或者不爽的情况。并且，即使没有人看，有些话只要说出来就会感觉好很多，所以有没有访客，访客是谁其实并没有什么太大的关系。
当然除了一个青少年的无谓牢骚之外，这个博客里还有一定概率会写一些我正在学习的编程类笔记或者一些小作品。希望读者不要对这些小玩具有任何无谓的希望，它们的质量大概会和&lt;a href=&#34;https://coolapk.com&#34;&gt;全球最大的计算器市场&lt;/a&gt;里APP的质量比较相近。如果在电子琴方面开了什么op新坑我可能也会稍微扯一扯吐槽一下网上扒谱的质量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以上&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>博客与迷茫</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/bo-ke-yu-mi-mang/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/bo-ke-yu-mi-mang/</guid>
      <description>&lt;p&gt;现在在想我写博客的目的到底是什么呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说到底刚开始的我只是想建立一个技术博客，能让自己略微有一点存在感，或者把它作为一个试验技术的玩具。但是，现在的我已经变了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果是为了给别人看的话，真的有人会看这些文字吗？如果是给我自己看的话，我为什么要把它放在一个网页上？单纯的想让更多人知道的话，放在空间这种地方不是更好吗？如果是想要留在心底的东西，为什么还要留有被别人看到的希望呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我还是孤独的吧。想着如果有人能够在这个博客驻足一两分钟，能够体会到我内心的情感，和我共享同样的思想，或者是能够会心一笑，从中了解到我曾经拥有的思考，我就会很高兴了。&lt;/p&gt;

&lt;!-- more --&gt;

&lt;p&gt;不过说到底，这种内心的想法，包括一些负能量的倾泻，还是不太适合给大多数人看到的，所以我没有选择空间这样的一个渠道。我也不太想知道到底有多少人能看到这个博客，我也不期望别人能给我留下什么评价，所以根本就没有开启浏览计数和评论功能。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这里就是我的后花园，我在这里书写着我的故事，向这一片永不背叛的园地中倾诉着内心的喜悦、悸动与彷徨。我不太想让太多人看到这一切，却又想向一小部分我真正愿意敞开心扉，或者是不知道我是谁的过路人展现我的内心与思考。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;到最后，这只是我的自娱自乐吧，不过即使没有别人来倾听，我自己本来就是一名绝佳的读者。人是会变的，有时候会变得连自己都认不出来，有时候会走上过去的自己所憎恨的道路，会变成自己不想见到的样子。真希望这些文字能够传递穿越时空的情感与回忆，让我认清我一路走来的脚印，回想自己的过去，积累自己的经历，并有清醒的认识去创造全新的未来。这可能就是我书写这个博客的意义所在了。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>学习态度随记</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/xue-xi-tai-du-sui-ji/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/xue-xi-tai-du-sui-ji/</guid>
      <description>&lt;p&gt;今天语文课时老师说了一句让我很有感触的话，说是“有些人不甘平庸努力奋斗，有些人甘于平庸沉于平庸。而最可悲的是那些不甘平庸却又不愿意努力的人，他们的结果比甘于平庸的人还惨，这是最悲哀的。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现在看下来，我时常会陷入最后这一种人的情况。不像有些没有志向沉迷玩乐的人，我还是有一点追求的。问题在于，“我不愿意去做个混饭吃的人”到“我有很大的潜力，我只是还没奋斗罢了”，再到“如果我当初奋斗的话，结果绝不会这样”这样的思想过程一般会以一年为一个周期而循环，到头来还是什么都没做到。
&lt;!-- more --&gt;
以前我一直奉行一句话，就是“只要努力过了就不会有什么遗憾了”，但我发现这句话有一个陷阱，就是“努力过了”的定义。人的潜力即使不说是无限的那也有很大的空间，而“我努力过了”正是为了自己的不进一步努力所找的借口。比如在学校里努力刷题，回到家之后想“我在学校里已经那么苦了”，就放下作业拿起手机一刷就是一天。若是这样还不如天天均分刷题时间呢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这两天问了问班级里一位学习比我更好的同学的经验，听说她在周末每天 12 点睡觉 7 点起床，从 8 点上课上到下午 4 点，周日还有一整天的化学竞赛集训。我倒抽一口冷气：难怪别人学习好！我自己在玩乐休息的时间，别人一直在努力啊！以为自己很努力了永远是一个笑话，因为永远有一堆堆的人比你成倍地努力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这不免让人想到，在小学时我认为周末做三个小时作业就很多了，到了初中才发现周末做一天是常态。在初中时认为一周不碰电脑就是很努力了，到了高中才发现周末作业做不完是常有的事。但是在这些转变之后，我却自然地接受了这一切。看来，能促进人进步的常常就是不可抗力的压迫。所以从某种角度来说，大量的作业正是促进我们上进的最好帮手。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;经过上周的实验，我发现去图书馆做作业能大大提高学习效率。一是去一个特定的地点做作业能给人带来仪式感，二是去一个干扰少的地方能避免分心。其实最主要的是，出门最好不要带手机，免得一直翻出来看。特别是 Bilibili QQ Telegram 这种 App，特别容易让人分心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有时候，人就要被逼一逼。我打算这周末做做实验，周六周日全天出门做作业，看看效果如何，下周再来总结一下成果。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>无题</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/wu-ti/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/wu-ti/</guid>
      <description>&lt;p&gt;我在梭罗的木屋中停留，却无法触及那一汪明镜般的清池。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我在爱默生的讲台前留宿，却不能舔舐到世界凝结成的那滴露水。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我徘徊，我迷茫，我上下求索。我挣扎，我痛苦，我心火暗淡。我封闭，我忘却，我温和地走进那个良夜。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我学会了低头走路，用日复一日的苟且填塞满空旷的生活。我学会了戴上脸谱，用标准般的善良面对我所惧怕的人心。我为摆脱了充满着迷雾的天空而醉心。我以为，自欺便可欺人。我以为，掩耳便可盗铃。
&lt;!-- more --&gt;
直到阳光刺破了我惯用的脸谱，我抬起头，看到了从未体验过的色彩与光芒。语言与思想化作一个个音符，奏响着生活的 4 分 33 秒。酸甜苦辣泼洒在曲谱上，标记着情感的 con affetto。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;过去的自己在我眼前低头疾走，我对他疾呼，想让他抬起头来，望一眼这充满着光华的世界。但是我的话语消散在空中，他不顾一切地走向我看不见的远方。我们好似生死两隔，我和他在此分别。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我注定不能知尽世间的真理，也难以望见远方的乌托邦。但是这次，我不会向世界屈服。即使在黑夜中，我也将怒斥光明的微灭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;奔腾的马匹，它们踩碎了我虚伪的信仰。但是我不憎恨马儿，是它们摧毁了我加在自己身上的枷锁，使我重回自由之身。奔散的马匹，它们冲破了我施加的屏障。但是我不憎恨马儿，是它们将我带出了我为自己修葺的围墙，带我走向广阔的世界。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在广袤的土地上，我独自行走着，望着远处若隐若现的人影，我犹豫不定。人注定是孤独的，每个人都有属于自己的真实。但人又渴望群居，总是想追求集体的共性。因为如此，人才会结伴而行，人才会不惜牺牲自己的棱角来契合他人。但是，如同热爱自己的生命一般，人倔强地保全背后的自我。若是将自我交出，便是交出了自己独特的生命。在夹缝中，我坚守其中的平衡。
5oiR6Imw6Zq+5Zyw55So6LSr55ig55qE6K+t6KiA6KGo6L+w552A5b+D5Lit5pyA5Liw5a+M55qE5b+D5oSP77yM5Y2z5L2/6K+N5LiN6L6+5oSP77yM5oiR5LuN6KaB5bC95Yqb5bCG5pyA55yf5oya55qE6K+d6K+t5Lyg6L6+44CC6Z2i5a+55L2g77yM5oiR5oS/5oSP57uZ5Ye65oiR5YWo6YOo55qE5L+h5Lu744CC5oiR5oS/5oSP5L2/5ZCE6Ieq55qE6ZSL6IqS5LiN5YaN55u45a+577yM5LiN5YaN6K6p5LiN5a6J5oiQ5Li65Lqk5rWB55qE6Zqc56KN44CCDQrkuJPms6jkuo7or4nor7TnmoTmiJHvvIzljbTlv73nlaXkuoblgL7lkKznmoTph43opoHjgILmiJHoi6bmgbznnYDml6Dms5XkvKDovr7oh6rlt7HnmoTmg7Pms5XvvIzljbTnlKjoh6rlt7HnmoTku7vmgKfmm7Lop6PnnYDor53or63nmoTlkKvkuYnvvIznlKjoh6rlt7HnmoToh6rotJ/pmLvmjKHnnYDkvaDnmoTlgL7or4njgILmiJHlv4/mgpTnnYDmiJHom67kuI3orrLnkIbnmoTlgZrms5XvvIzkuZ/mgbPmsYLkvaDnmoTljp/osIXjgIINCuaIkeWwhuS9nOWHuuS4juS9oOebuOWQjOeahOaJv+ivuuOAguaIkeWAvuivie+8jOS5n+iAkOW/g+WcsOWAvuWQrOOAguaIkeS+nemdoOS9oO+8jOS5n+awuOS4jeS8mumAg+i3keOAgg==&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>牢骚</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/lao-sao/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/lao-sao/</guid>
      <description>&lt;p&gt;这篇文章纯属口胡，仅供自己记录所用。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;不要由于别人不能成为你所希望的人而愤怒，因为你自己也不能成为自己所希望的人。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;太多时候我们所厌恶的事情恰恰是我们自己所做的。我们其实就是自己所讨厌的人中的一种。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;很多时候并不是他人不懂，而是他人经历过你的阶段，并且知晓你也终将成为他们的一员。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;看到别人走过自己曾经过的荆棘，一味地让他人改道是没有意义的。一是没有相关的阅历，理论也没有意义；二是失败的经历对人生也会有非凡的价值。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;多为他人着想，不要让自己成为他人未来的绊脚石，正向我们自己希望他人所做的一样。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;不要对他人的行为带有太多的主观评价，除非对方的行为是触犯底线的。
&lt;!-- more --&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;不要让自己的感性覆盖自己的理性，感性常常是短视的，而理性的目光可以看得更多。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;有时感性会暂时夺取自我的控制权，但是理性终将战胜一时的感性。任由不符理性的感性作为，将会给未来更来更长久的痛苦。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;意志的力量是强大的，要学会让理性利用感性的力量，用理性的准确来引领感性的不计代价，能使人冲破屏障，完成难以达到的目标。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;人有时会沉沦，但是不要让这种情感占用自己太久。沉沦是一剂麻醉剂，沉醉其中会促使人逃避本该迎接的明天。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;何事都要分个轻重缓急，当一件低优先级的事件耗费自己过多时间时，应该尽快放弃。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;不要太快地对一个人吐露本真，因为永远不知道在自己背后时他人的模样。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;人需要思考，但人更需要前行。只顾前行会使人落入深渊，只会思考会让人难以前行。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;有时我们太惧怕于失去，为自己找满退路，殊不知这些退路是懈怠劝说我们放弃的最好借口。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;每一天都有明天，每个人都有未来。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;当人回首过去时，都会感觉过去的自己不可理喻，殊不知情感是相对的，用不同时期的自我评价同样的行为是没有意义的。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;失败给我们带来的不是黑暗，是走向未来的力量。不要因为失败而对一切失去希望，也不要因为失败而充满对他人的仇恨。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;自己想要成为什么样子？想清楚这个问题，才能看清未来的方向。一味地迎合某种属性只会让自己在摇摆中失去自我。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;不要为自己的失败寻找借口。失败是自己造成的，而不是他人赐予的。失败过后要审视自己的不足从而使自己变得更优秀。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;WER GATGE TRÄUMT？&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>近日的烦恼</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/jin-ri-de-fan-nao/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/jin-ri-de-fan-nao/</guid>
      <description>&lt;p&gt;在去年学习《边城》和鲁迅的一部分作品时，多次提到了一个词“人心隔膜”，说人与人之间很难体会到他人的内心想法。当时，我对此的理解最多只是从辩证的角度承认这种隔膜的存在。但在如今，我能亲身感受到它的存在，并且这种存在会使我感到痛苦。而到现在为止，我体会到了三种不同的隔膜。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一种的隔膜最为明显，它是可感知的并且是刻意的。有时我更愿意称之为“假面”。人在不同的场景、地点，不同的人面前（也就是所谓的 TPO），定会表现出不同的自己。聊着根本不想聊的东西却要装出高兴的样子，在寝室里为融入群体不得不应付令人恶心的话题……对于我这种不精于表演的人来说，更换这种脸谱实在是累人。但对有些人来说，他们是多么精于“换脸”，以至于令人怀疑他们还有没有“真脸”。当你以为他在与你倾心交谈时，他只是在可以诱导你的思维。当你真心想得到他用心的回答时，他却仍向你展现面具。说实话，我认可这种人的精于生计，但当他改换着面目，为了自己而伤害他人时，我内心总是有一阵阵寒意。一年前的复旦附中开放日上，老教授呼吁“学做真人”（无欺骗不虚伪的人）时，我嗤之以鼻，认为虚假本是人性的一部分。但今天的我可能理解了“学做真人”的部分意义。&lt;/p&gt;

&lt;!-- more --&gt;

&lt;p&gt;第二种的隔膜就不是那么明显了，它仍可被感知，但往往不是刻意造就的。说实话，这种隔膜会使人更为痛苦。我将其形容为“不在一个频道上”。对方可能向你真切地表达了内心，但因为一些知识或者背景上的不同，你却无法理解。这种“知识”或者“背景”并不是某个名词的义项或者是一个定理，而是诸如世界观、信仰、出身这种东西。有人认为为了事业牺牲自己是值得的，而有人却只能“精神上理解，但实际不这么想”。大一些的例子，中国人就很难理解“西方的统治者力量再大，只要没受到教皇的加冕，就不会被承认”这件事。好在，这种隔膜是可解的，这正是社会学家的工作。比如通过《菊与刀》，我便能解开中国与日本文化的隔膜，一窥日本人为人处世的真实用心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第三种的隔膜是最不明显却又最显而易见的。有时即使你能完全了解对方的想法与其背景动机，你仍无法用自己的心理解或是承认。比如，看到有人被刀刺伤，我的脑能完全知晓他的痛苦，但我的心却感受不到这份痛楚。有一名同学说：“人都活在一个世界上，为什么不能相互理解呢？”我认为，这前提就是错误的。每个人的经历都截然不同，由此导致其三观、人格、思维方式都完全不同，每个人永远只能活在自己的小世界中去观察外部的世界。如果从这层意义上来说，那人和人根本就不可能相互理解。有时，明知道他人正陷于难以承受的痛苦之中，自己的心却难以动容。或是说，由于自己或者普世的立场与目的，不得不使他人承受这种痛苦。这时，自己内心的负罪感真是难以排解。反过来说，当自己处于不可承受的苦痛之中时，突然意识到所有人都不能理解自己，帮助自己，自己被囚禁在一个密闭的空间中时，这种孤独感想必是难以承受的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由于阅历上的缺乏，我目前的观点可能存在着许多的问题，不过好在这些“隔膜”的存在尚未给我带来过大的困扰。现在，我只能将希望寄托于时间，让时间告诉我一切的答案。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>近日的烦恼 2</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/jin-ri-de-fan-nao-2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/jin-ri-de-fan-nao-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;总觉得很不可思议，从这个学期的开始，我似乎经历了不少戏剧性的事件，从而促使我的心境有了很大的改变。而现在的我的内心好似一池被搅动的浑水，同时三观也被击碎了大半，还在重组过程中。我的心中充满着对立与矛盾，连自己都无法确定自己真实的想法与心意。这可能就是青春吧，在拥抱这份无上礼物的同时，我也得付出相应的代价（或者说代价其实比收获小得多？）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因为上次那篇文章其实是一份作业，所以条理显得相对清晰。而这篇博文并不是作业，再鉴于我现在混乱的情感，逻辑性应该差很多。我会尽量让这段话更有条理的。
&lt;!-- more --&gt;
首先，我失去了前行的方向。在过去，我对自己的想法相对比较自信。我似乎很清楚自己是谁，处事的原则是什么，自己又想要干什么。但现在我渐渐发现，过去我坚定的信念其实都是一种逃避，看起来极为幼稚。在以前，我全心全意地为学习奋斗，学习的成绩便是我的一切。当然，我还有各类才艺为自己点缀，但在心中我将“学习”作为“官方价值目标”。可其实我早已知道，学习不是人的一切，空有学习并没有什么意义。我将“学习”作为主要目标不是因为我明确当前的目的，而只是因为所有的“权威”都这么说，而我对其方法比较熟悉罢了。仅仅因为自己不敢离开舒适区而编造各种崇高的理由来欺骗自己那么久，我真是对此感到羞愧绝望。同时，我曾一直反感一些人，他们“矫情”、“做作”，整天披着假面“行骗”。而如今我才发现，我的“反感”其实是因为我得不到他们靠实力能轻易得来的东西。因为我不会，得不到，我才用“道德”“人情”这样的武器去攻击他们，在自我陶醉里麻醉自己，现在的我就像失去了参照系，只能由着惯性前进，却不知道将走向何方。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其次，我将要失去自我。或者，在谈这个问题之前，我得先知晓：什么是自我？怎样才算活出了自己？我幡然醒悟：我的性格、处事原则，太容易被周围的人和事改变了。和不同的人待在一起，我很快就会被同化，语言、行为、性格……它们表面上都会很快变得和他人一样。我很多时候会感到自卑，如果我认定一个人的性格比我更优秀，在不经意间我便会模仿，这种行为几乎成了我的习惯。如果说人要“自我实现”，究竟怎么样才算“自我实现”呢？以前的我是绝对的理性主义者，将人的一切都比作算法与机器，人实现其设计功能便是自我实现。但现在的我变得更加感性了。你可以说人是由极为复杂的工作原理构成的，但在意识层面，人生存的意义一定不会和机械相同。爱因斯坦认为人要有志同道合的人同行，要去追求无限的东西，从中自我实现。这无穷的追求对我来说是什么呢？我失去了我对自我价值的认知。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，我对人与人之间的关系与理解感到更为困惑了。别人说“求同存异”，而我一般只有两种状态：主动排斥和同化。这不是大多数人的做法吧？另外，在过去，我曾只相信自己的三观和行事准则。我对他人的思想与行为指手画脚，向他人“兜售”自己的认知。而如今我发现，他人有他人的三观，并且往往有自己的道理，只是我没能理解罢了。再说，他人有怎样的三观，和我无关吧？所以我说，越是坚持以自我标准评判他人，我便越感觉到自己的无知与愚蠢。更何况，有时我甚至都没能完全看懂一个人，只从其表面来推断其为人与内心，是多么不通人情！对于这点，我也许会在此后的文章中仔细解释。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对现在的我来说，我早已失去了把握内心的力量。我唯一能做的便是抛弃一切对自己施加的欺骗，尽可能消除成见，然后尽可能多地接触不同的观点，经历更多的事件，细细品味生活。希望在几个月，抑或几年后，我能建立新的坐标系，形成属于自己的稳定三观。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>迷途者</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/mi-tu-zhe/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/mi-tu-zhe/</guid>
      <description>&lt;p&gt;我站在十字路口，用目光送别我的过去。过去啊过去，你没有方向，没有意志，如此匆匆赶路意在何方？低下头，我看到一片水塘。望着镜面，我迷恋上了现在的自己。我聪慧，我自由。我如此地称赞，我如此地满足。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;忽然感觉到一阵不安。我来自何方？我为何在此停留？我抬起头，发现自己迷路在大漠的中央。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拿出口袋里破烂的地图，我翻找着自己的方向。找不到，找不到。我分明是被一阵风投放在此地。寻找着过去的足迹，但它已然被风沙遮盖消失不见。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原来我根本没有做好远行的准备，便踏入了这篇沙漠。没有可靠的地图，没有清晰的镜片。我回想起，我似乎在追赶遥远的一片乌托邦，但是那片乐土却只是我眼前的海市蜃楼。
&lt;!-- more --&gt;
幻影将我带离过去，将我带到飞沙漫天的无人之地。不知道真正的乌托邦路在何方，我失去了前行的方向。回头？不。即使眼前曾看到的只是片幻影，我仍然坚信这世上有着一个真正的乌托邦。我已经不再是那个只会依靠他人的孩子，我不会依靠我平庸的过去来指引未来的人生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;地图，把它丢弃。我不用别人的字迹引导我的道路。清水，让它流逝。我无需一时的快乐提供前行的动力。背包，向它告别。我无力再承担那么多的工具与教条。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当我重新起身前行，才发现自己是多么弱小。没有坚持前行的意志，没有可靠的方向直觉，没有足够的力量，没有强大的自信。一步十回头，过去对我来说是多么诱人，现在对我来说是多么安逸。我多么想走回我长久停留的十字路口。在那里，我有自信。在那里，我有希望。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是我已经不可能返回。我已然扔掉了过去的身家，在沙漠中停留意味着选择了死亡。可我的内心却那么痛苦，我不愿失去那片水塘，那幅幻影。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在痛苦中，我怒吼着：毁掉吧，毁掉吧，毁掉我的人格，我的意念！再见吧，再见吧，再见我的过去，我的现在！让惊天的落雷摧毁我的肉体，让漫天的沙尘卷走我的灵魂！带走我的记忆，带走我的包袱，让我死亡，让我重生！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;显然，上帝没有理由来满足一个疯子的愿望。我仿佛听见了他的抱怨，他的嘲讽。可悲啊可悲，没有前行一步，却被自己的幻想摧毁的凡人！可笑啊可笑，没有反抗的力量，却如跳蚤一般在原地挣扎！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;好！既然上帝你不愿出手相助，我也无需你的施舍！纵使漫天的黄沙和幻象迷了我的双眼，欲火焚烧了我的身躯，我仍然坚守我可笑的立场。我死也不会回到过去的我所走的大道，我不能接受一个拒绝了智慧与思考的人生！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;你似乎又在嘲讽：只会说大话的庸人，不可能找到那片永恒的乐土！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在你说话的功夫，我找到了过去的自己，取回了我曾经拥有的几样宝物。没有理由的信念，愚蠢的自信，倔强的目标。是的，我唾弃它们，它们不讲道理，它们不带智慧。如今的我已失去了强大的精神，只有毒品能支撑我前行。但是，我在我的心中种下了爱智慧的种子，留下了爱自己的根基，埋下了爱诗意的丰碑。它们能指引我的道路，让我不再回到过去令我唾弃的道路。当我走出大漠的一天，它们终将唤醒我，让我重拾精神的力量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再见，我的过去。再见，我的现在。如今的我将再度沉睡，我的精神与躯壳将由两年前的我接管。上帝，如果你再度与我对话，不要以为你在和我本人交流，我已经将自己托付给了一个临时执政者。过去的我，请你一定不要忘记我给你留下的心，它埋藏着我和你一生的希望。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;晚安。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>重拾博客与迁移至 hexo</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/chong-shi-bo-ke-yu-qian-yi-zhi-hexo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/chong-shi-bo-ke-yu-qian-yi-zhi-hexo/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;作为新写博客的惯例，写点自我介绍和动机性质的东西&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;以前曾经写过一个博客，没坚持下去。我发现写博客是一件很考验人意志力的东西，之前我通常把时间都浪费在选博客平台，选主题，搞 SEO 上，到最后却发现这些东西没有任何用处。感觉很多放在搭博客改博客上的时间其实都是白白浪费掉的。明明只是一个工具，却占用了我那么多时间，真的是本末倒置。现在仔细想想，想看博客的人自然会看，没人看的话，做一场记录自己的自娱自乐活动也挺好。&lt;del&gt;所以不折腾了，装了个 Ghost（这垃圾 Ghost 还真是难装，本来以为挺容易的，结果因为 nodejs 版本折腾了一个小时），默认主题，设置不改，直接写吧。&lt;/del&gt; 好了，事实证明我还是太年轻了，Ghost 一堆坑，现在改用 hexo，换了个 Next 主题，默认设置，文件放在 dropbox 自动同步，还免了备份文章。。&lt;/p&gt;

&lt;!-- more --&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;... 现在又迁移到 Bitcron 了，还是 Bitcron 这种全托管服务更方便。而且 Bitcron 的可定制程度也很高，以后有时间大概会介绍一下&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;至于这篇博客的内容，之前博客里的内容自然会转过来，之后的内容会随着我自己的性子写。其实我感觉这个网站并不适合做成公开的形式，如果是一个私人的日记那倒是正好。估计再过个几年，这个网站就会成为我的黑历史。还好搭载博客并不是这台服务器的唯一目的，放出来也不会亏什么。
因为最近一些特别的经历，我越来越意识到，人是需要一个地方来发发牢骚，说说自己内心的想法的。很多时候，自己身边认识的人反而并不是最好的倾诉对象，当面与人说的时候自己的措辞也会出现一些偏差，但如果改成书面的形式就不太会出现一些误解或者不爽的情况。并且，即使没有人看，有些话只要说出来就会感觉好很多，所以有没有访客，访客是谁其实并没有什么太大的关系。
当然除了一个青少年的无谓牢骚之外，这个博客里还有一定概率会写一些我正在学习的编程类笔记或者一些小作品。希望读者不要对这些小玩具有任何无谓的希望，它们的质量大概会和&lt;a href=&#34;https://coolapk.com&#34;&gt;全球最大的计算器市场&lt;/a&gt;里 APP 的质量比较相近。如果在电子琴方面开了什么 op 新坑我可能也会稍微扯一扯吐槽一下网上扒谱的质量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以上&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>