<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>摘抄 on 光子の胡话</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/%E6%91%98%E6%8A%84/</link>
    <description>Recent content in 摘抄 on 光子の胡话</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/%E6%91%98%E6%8A%84/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Letter Song</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/letter-song/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/letter-song/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;center&gt;
好きな人と歩いた場所も
その時見た景色も
振り返らず 今を駆け抜け
私は何と出会うの
立ち止まるほど
意味を問うほど
きっとまだ大人ではなくて
今見てるもの
今出会う人
その中でただ前だけを見てる&lt;/p&gt;

&lt;!-- more --&gt;

&lt;p&gt;10 年後の私へ
今は幸せでしょうか
それとも悲しみで
泣いているのでしょうか
けどあなたの傍に
変わらないものがあり
気付いていないだけで
守られていませんか
過ぎし日々に 想いを预け
時間だけ ただ追いかけてく
背に寄り添った 誰かの夢に
振り向ける日がいつか来るのかな
10 年後の私へ
今は誰を好きですか
それとも変わらずに
あの人が好きですか
けどいつか
知らない誰かを爱する前に
自分のことを好きと
言えるようになりましたか
大切な人たちは
今も変わらずいますか
それとも遠く離れ
それぞれ歩んでますか
けど そんな出会いを
别れを 缲り返して
今の私よりも
すてきになっていますか
10 年後の私へ
今がもし幸せなら
あの日の私のこと
思い出してくれますか
そこにはつらいことに
泣いた私がいるけど
その涙を優しく
思い出に変えてください&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;曾和喜欢的人一起走过的地方
那时曾看到的景色
统统抛掉 不再回头 向前飞奔
我将会遇见些什么呢
驻足不前
探索意义
一定是我还不够成熟
现在看到的事物
现在遇见的人
在这片纷繁喧嚣之中 我只会看向前方
致十年以后的我
现在的你感到幸福么？
还是正沉浸在悲伤中
默默地流着泪？
不过在你的身旁
依然会有不变的存在
未能察觉的你
依然在被守护着吧
把思念寄托于流逝的日子里
只有时间在不停的追赶
托付在我肩上的 是谁的梦想
总有一天必须要面对的吧
致十年以后的我
现在的你喜欢着谁呢？
还是和以前一样
继续喜欢着那个人呢？
不过 现在的你
在爱上某个人之前
“喜欢自己”这句话
能否先说出来呢
我所珍爱的朋友们
依然在反复平凡的生活吗？
还是已经远去
踏上了各自的旅途
但是在重复了无数次的相遇
和离别之后
是否比现在的我
更有魅力呢？
致十年后的我
如果现在的你是幸福的
从前的我
能否请你想起来呢
回忆中的我
一定在伤心的哭泣吧
请将这温柔的泪水
融入记忆的海洋
&lt;iframe frameborder=&#34;no&#34; border=&#34;0&#34; marginwidth=&#34;0&#34; marginheight=&#34;0&#34; width=330 height=86 src=&#34;//music.163.com/outchain/player?type=2&amp;id=27571001&amp;auto=1&amp;height=66&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《思想录》材料随笔</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/si-xiang-lu-cai-liao/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/si-xiang-lu-cai-liao/</guid>
      <description>&lt;p&gt;帕斯卡认为，人是一根能思想的苇草。从物质上说，人可悲地与苇草没有本质区别，都是那么的脆弱。但是人有思想，能感知到这种可悲与自身的局限，这是人有别于它物的伟大之处。人是卑贱与伟大的混合体，要脱离自己可悲的限制，正是思想引领人回到心灵的天堂。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;帕斯卡是一名全才，他用自己的一生贯彻着自己“思想”的信条。面对自然，他用思想的力量解构现象，认知规律与本质。面对天地，他用思想的能力给出自己信仰的解答。这是一根苇草的反抗，是一段向上天展现的表演与证明。&lt;/p&gt;

&lt;!-- more --&gt;

&lt;p&gt;诚然，一个社会性的人缺少不了集体意识、秩序与约定俗成，对人来说必不可少。但是，若是失去了个体的思想，人便不再为人。宏大叙事与“主流价值观”横行的背后，是千万欠缺自我思想的牺牲者。学会思考，运用自己的思辨力，方可解放心灵，成为一个真正的个体。不允许他人与群体主宰自己，这是人最后的疆界。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在思想的面前，理性与信仰是统一的。信仰是理性的信仰，理性是信仰的理性。无论是对信仰的追求，还是在对理性的践行中，人都补充着思想，以期心灵的救赎。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;只有当人觉醒了自我意识，“人”才成为了“人”。有了独立意识的保护，人不会被集体意识完全束缚。在理性认知的引领下，人能确切认知万事万物，给出自己合理的解答。人终究不会脱离物质与世俗，欲望、享受与拼搏排解着人的孤独与寂寞。而为了弥补堕落之业，人又全力寻求着思想的慰藉和补全。在兽与神间，每个人用自己的毕生试探其平衡。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>园丁集 41</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/yuan-ding-ji-41/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/yuan-ding-ji-41/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;center&gt;
I long to speak the deepest words I have to say to you ;
But I dare not, for fear you should laugh.
That is why I laugh at myself and shatter my secret in jest.
I make light of my pain, afraid you should do so.&lt;/p&gt;

&lt;!-- more --&gt;

&lt;p&gt;I long to tell you the truest words I have to say to you;
But I dare not, being afraid that you would not believe them.
That is why I disguise them in untruth,
Saying the contrary of what I mean.
I make my pain appear absurd, afraid that you should do so.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I long to use the most precious words I have for you;
But I dare not, fearing I should not be paid with like value.
That is why I gave you hard names and boast of my boast of my callous strength.
I hurt you, for fear you should never know any pain.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I long to sit silent by you;
But I dare not lest my heart come out at my lips.
That is why I prattle and chatter lightly and hide my heart behind words.
I rudely handle my pain, for fear you should do so.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I long to go away from your side;
But I dare not, for fear my cowardice should become known to you.
That is why I hold my head high and carelessly come into your presence.
Constant thrusts from your eyes keep my pain fresh forever.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我想对你说出我要说的最深的话语；
我不敢，我怕你嘲笑。
因此我嘲笑自己，把我的秘密在玩笑中打碎。
我把我的痛苦说得轻松，因为怕你会这样做。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我想对你说出最真的话语；
我不敢，我怕你不信。
因此我弄真成假，说出和我的真心相反的話，
我把我的痛苦说得可笑，因为我怕你会这样做。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我想用最宝贵的词语來形容你，
我不敢，我怕得不到相当的酬報 。
因此我給你安上苛刻的名字，而显示我的硬骨。
我伤害你，因为怕你永远不知道我的痛苦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我想静默地坐在你的身旁；
我不敢，怕我的心会跳到我的唇上。
因此我轻松地说东道西，把我的心藏在语言的后面。
我粗暴的对待我的痛苦，因为我怕你会这样做。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我想从你身后走开；
我不敢，怕你看出我的怯懦。
因此我随意地昂着头走到你的面前。
从你眼里频频掷來的刺激，使我的痛苦永远新鮮。
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>