<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>键盘侠 on 光子の胡话</title>
    <link>http://localhost:1313/categories/%E9%94%AE%E7%9B%98%E4%BE%A0/</link>
    <description>Recent content in 键盘侠 on 光子の胡话</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Thu, 20 Dec 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/categories/%E9%94%AE%E7%9B%98%E4%BE%A0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>从一模到高考</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/cong-yi-mo-dao-gao-kao/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/cong-yi-mo-dao-gao-kao/</guid>
      <description>

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;转载自去年参加高考的花儿大佬，向 SJTU IEEE 大佬低头（x&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;今年不少区的一模已经结束了，这两天不断听到有小朋友们说诸如某某区拿江苏压轴题当填空题、英语难胜专八等抱怨，又勾起了去年的记忆，实在是有些想法。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;高考不是常模考试:781b1d5f2b19233f5823b2354bf0c58e&#34;&gt;高考不是常模考试&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;首先，浦东新区语文教研员强烈认为，高考不是常模考试，因此“有些人给高考计算合格率、优秀率，那是他们完全不懂高考”。我完全赞同这一观点。把高考做成常模考试既无可能也无必要。可能是指高考由于保密性要求和出题时间上的紧迫性，不可能建立起雅思、托福等语言类考试的锚定人群，只能通过出题老师的经验和评卷时的微调对平均分稍作控制；无必要是指高考作为选拔类考试，只牵涉到同年考生得分之间的比较，与历年数据无关，因此根本没有必要建立起参考系。&lt;/p&gt;

&lt;!-- more --&gt;

&lt;p&gt;搞清楚了这一点，就可以知道，模考亦不是常模考试，用模考分去预估高考分是无稽之谈或者江湖骗钱之术，用模考分去恐吓学生好好学习的想法也真是滑天下之大稽。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那么模考的意义究竟是什么呢？&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;谈-模考-之-模:781b1d5f2b19233f5823b2354bf0c58e&#34;&gt;谈“模考”之“模”&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;“模考”中的“模”字给人以“模拟”、“效法”、“模范”之直觉，因此很多同学视本区模考为神圣，压力巨大，遇到难题，感觉药丸。但实际上大家也看到了，不少区县直接拿外省市历年高考题作为模考题，这一做法的本身就与“模拟”二字南辕北辙。上海卷不同于全国卷，这一点大家应当十分清楚，然而模考卷依然堂而皇之地引入上海教师们敬而远之的其他地方卷考题，意义何在呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对此，我想说的是，出卷人的此类做法是人为降低了模考卷质量，是根本没有花时间去研究上海卷的命题特点，没有用心出模考题。如果上纲上线，就是出题人没有责任心、玩忽职守。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;令人吃惊的是，低质量考卷居然能充斥模拟考江湖，因此，所谓的“模拟考”模拟的只不过是考试时间安排，演练的也不过是考试心态而已。如果你能在模考前一天晚上睡得踏踏实实，考试开考前心不乱神不慌，那么你在心态上做得非常成功，我敢说你的高考已经成功了一大半。（现在某些区连考试时间也不模拟了，说得好听是为了压缩时间，不影响学校“正常教学”，要我说就是取消了算了。毕竟题目难度也不模拟，时间也不模拟，那模拟你#文明#呢）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我一直是某些老师所坚持的“模拟考就应该难度更大，然后高考就不会紧张”此类观点的强烈反对者。如果模拟考难度过大，那么考生根本无法掌握好合理的时间分配，反而严重影响真正高考时的手脚。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;什么才是真正的模考呢:781b1d5f2b19233f5823b2354bf0c58e&#34;&gt;什么才是真正的模考呢？&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;两个字：春考。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;你前面说了那么多-究竟要怎么面对模考呢:781b1d5f2b19233f5823b2354bf0c58e&#34;&gt;你前面说了那么多，究竟要怎么面对模考呢？&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;先说结论：知己知彼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“己”是你自己。虽然难度可能不匹配，但是模考依然能够充分暴露考生的弱点。在剖析弱点的时候，一定要遵守“愈研愈入，愈入愈深”的方法。不要说题目难所以你做不来，你究竟是卡在难题的哪一步了？经验就是一点一点积累的。不要说你是粗心所以做错，你究竟是哪个地方粗心了？应对粗心的最好办法就是知道自己哪里容易粗心，然后保持高度警惕。不要说时间来不及，所以你没得分。你究竟要多少时间才能做完这类题？下一次，留好充足时间。不要说你某一个章节学的不好，你究竟是本章节哪一类题目做不好？拿出精编和五星级题典，找到此类题使劲刷。不要说你单词不认识公式背不出，所以阅读看不懂三角做不来。单词不熟悉就去背单词，高词都背不出考什么英语；当然如果你已经背过好多遍，还拿单词没背好安慰自己，那复读欢迎您。公式背不出就使劲背，就那几条公式每天看几遍一个月总能记住。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“彼”指高考。不光是学生，连很多老师也没弄明白上海高考的特点：重基础、轻技巧、高灵活。这其中最最重要的是基础。我很欣赏我数学老师的一句话：不是难的题目会做了，简单的题目就会了；而是简单的题目十拿十稳，难的题目自然会。如果师生只在乎难题的训练，在难题上花了超级多的时间，忽视了基础题的训练，那么他们真是好高骛远。对于学生来说，拿到一道题，首先三秒钟之内就应该判断出它是不是高考的可能出题目标，如果是的，请你认真做；如果不是，Let it go，该抄抄抄抄，该水水水水。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;我所要实名反对的:781b1d5f2b19233f5823b2354bf0c58e&#34;&gt;我所要实名反对的&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;** 老师的作业无论多少，我都应当保质保量地完成 **
#反对# 如果你有时间，那就一定要认真完成；如果因为做作业而没有时间，原因一定不是老师的作业太多，而是学生没有做到“知己知彼”这一点。我相信会有因材施教的名师，给学生布置的作业恰好是所有人所正好最迫切需要练习的部分。但是，我没听说过。做作业，选你最需要做的部分，做你最薄弱的部分，练最适合夯实基础的题目。剩下的，空着就空着，抄抄就抄抄（认真）。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;**（ A 学科老师）“ C 学科有什么好学的，我当年轻轻松松就 140+” **
#反对# 这类老师的这类言论是最不负责任的言论，很容易使部分 C 学科基础较弱的学生产生厌学情绪。如果有老师这么说，扔他一张 18 年的卷子，考到了算我输。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;** 上海高考要拿高分，理科难题最重要 **
#反对# 大三门里面，文科 300 分，很多人所谓“重要”的数学 150 分。而数学，最后一问一般性 6 - 8 分，而且总能够拿到一些分。这样看来，如果前面的填选你错了一道题，那么就相当于最后一问做出来也是白做了。如果前面全对，最后一问扣 5 分，照样 145+，一样是高分，不会影响你考清华开法拉利。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;** 高三了如果想要考清北，一定要学自招 **
#反对# 个人认为，最靠谱的办法还是裸分上线。自招培训主要是补课机构的摇钱树吧。（不绝对）&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;** 我应该有精美的错题本 **
#反对# 我反对错题整理，但强烈支持错题的再思考。注意，我支持的是“思考”，反对的是“整理”。意思应该很清楚了，“整理”只不过是一个形式，很多女生花了大量时间去做错题整理，字迹清晰整洁，格式版面楚楚动人，错就错在不过是流于表面，最后一本厚厚的笔记本感动了自己，没有成效。事实上，把做过的练习卷和题集保存好，甚至直接把错题剪下来，有空的时候一道一道地在原地做就行了。如果有心得体会，或者巧妙的公式、方法，就简单地汇总在一个小本子上就好。没有必要去抄录原题、给出完整解答，因为这是不思考的表现。事实上，能够总结出出题点和解题关键步骤，说明你真正懂了。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;** 英语就是背单词就行了 **
#严正反对# 说这话就好像是说学语文只要认字就行了。行吗？语言是一种能力，如果有人靠背字典学英语，那么他一定也认认真真地研读过字典上的短语和例句。我认为学英语的正确方法是听、说、读、写。最要的是“读”。没有 Input 哪里能有 Output？不要浪费了每天训练的英语阅读题目原文，每一篇都是很好的语言材料，如果只为了做题草草了事，那真是太可惜了。我支持的阅读理解题训练方法是在做题前仔细看一遍原文，然后试着不看原文，一口气把题目做完。如果你成功了，那么说明你真正理解了文章。“阅读理解题”，考察的是“理解”，不是答题技巧。
如果你英语不好，寄希望于每天背数小时单词来提高英语成绩，那么我要告诉你，很可惜，这是看起来勤奋无比，实则十分懒惰的行为。（当然单词是重要的，但绝不是最重要的，更不是英语的唯一）&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;还剩半年-我该做什么:781b1d5f2b19233f5823b2354bf0c58e&#34;&gt;还剩半年，我该做什么&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;慌是没有用的，要是慌有用，那么大家都去慌好了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;找一两个说走就走的好朋友，在心态爆炸的时候就去打球。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;心态永远是最重要的，非常紧张抑或是志在必得的翻车例子实在是太多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;正确区分小三门和大三门的关系，小三门只要做近两年的模考卷就好，然后重视书本基础概念，做好整理工作。加一时代的考题已经是老黄历了，做陈年难题没有太大意义。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;如何对待英语一年两考:781b1d5f2b19233f5823b2354bf0c58e&#34;&gt;如何对待英语一年两考&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;很简单：平等对待两次考试，都要准备都要考。二考政策没有什么不公平的。我前面也说过，语言是一种能力。既然是能力，那么一定不会在短短五个月内发生剧烈的变化，除非你投入非常多。有同学会说学英语费时间，一考可以接受，第二学期就不想再学英语了，节省下来的时间去刷“2+1”会更好。那也只是你以为。（当然你也可以说，只是我以为）除非一考已经人品大爆发，我绝不赞成半年不学英语，最后放弃二考的行为。至少每周刷一套题，然后去考试嘛。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;上海高考命题的未来:781b1d5f2b19233f5823b2354bf0c58e&#34;&gt;上海高考命题的未来？&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;这一节里我不敢乱说，但我相信，上海高考作为高考改革实验品，一定只会向前走，向前看。一定有人会说高考命题不可预测，所以质疑我第四节中的“知彼”观点：你怎么知道高考不会考？我想问他的是，你见过 18 年压轴题这样子像脑筋急转弯一样，没有函数的单调性、没有数列的构造求和、没有不等式放缩的第三小问吗？（如果我记忆没有偏差，反正当我走出考场，跳出了“单调性”、“不等式”的思维定势后，几分钟就想明白了抓耳挠腮四十分钟也没做出来的第三小问）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;历史的车轮不会倒转，时间也不会逆转。我反对刷题，支持用大脑去选择。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;结语:781b1d5f2b19233f5823b2354bf0c58e&#34;&gt;结语&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;很感谢你会看到这里，我不是什么专家学者，我只是谈谈我的一些经验、抒发一些情感。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3500 字，构思了一整年，敲了大概两小时键盘，没有引经据典。所以啊，朋友们，写作文一定要留至少半小时动笔呀！（笑&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《思想录》材料随笔</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/si-xiang-lu-cai-liao/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/si-xiang-lu-cai-liao/</guid>
      <description>&lt;p&gt;帕斯卡认为，人是一根能思想的苇草。从物质上说，人可悲地与苇草没有本质区别，都是那么的脆弱。但是人有思想，能感知到这种可悲与自身的局限，这是人有别于它物的伟大之处。人是卑贱与伟大的混合体，要脱离自己可悲的限制，正是思想引领人回到心灵的天堂。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;帕斯卡是一名全才，他用自己的一生贯彻着自己“思想”的信条。面对自然，他用思想的力量解构现象，认知规律与本质。面对天地，他用思想的能力给出自己信仰的解答。这是一根苇草的反抗，是一段向上天展现的表演与证明。&lt;/p&gt;

&lt;!-- more --&gt;

&lt;p&gt;诚然，一个社会性的人缺少不了集体意识、秩序与约定俗成，对人来说必不可少。但是，若是失去了个体的思想，人便不再为人。宏大叙事与“主流价值观”横行的背后，是千万欠缺自我思想的牺牲者。学会思考，运用自己的思辨力，方可解放心灵，成为一个真正的个体。不允许他人与群体主宰自己，这是人最后的疆界。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在思想的面前，理性与信仰是统一的。信仰是理性的信仰，理性是信仰的理性。无论是对信仰的追求，还是在对理性的践行中，人都补充着思想，以期心灵的救赎。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;只有当人觉醒了自我意识，“人”才成为了“人”。有了独立意识的保护，人不会被集体意识完全束缚。在理性认知的引领下，人能确切认知万事万物，给出自己合理的解答。人终究不会脱离物质与世俗，欲望、享受与拼搏排解着人的孤独与寂寞。而为了弥补堕落之业，人又全力寻求着思想的慰藉和补全。在兽与神间，每个人用自己的毕生试探其平衡。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>世界折叠</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/shi-jie-zhe-die/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/shi-jie-zhe-die/</guid>
      <description>&lt;p&gt;刚刚看到一篇微信号文章《北京终于折叠》，提到目前北京的整治活动将底层劳动者的生活空间压缩到最小，阶级分层固化的严重程度又上了一个台阶。在我看来，阶级分层固化不仅仅是北京乃至中国的问题，这是全球当今社会经济模式下的一种必然。面对这样的必然，我该如何生活？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说到底，这些社会问题到最后还是归咎于人口与资源的不平衡。人多资源少，人还总是有新的欲望，资源的开发跟不上人的欲望。那怎么办？只能牺牲一些人的利益了。谁牺牲，谁不牺牲，这得资源分配者说的算。作为国家层面上说，这样的分配者就是政府。制定规则的人首先会是最大得利者。你说一个官员或者是高层人士，制定出会导致自己既得利益损失的分配方案，可能吗？所以首先得是第一空间的人，也就是掌权者及其附庸，享受最好的资源。接下来入住第二空间的人，那得是对社会和经济发展最有贡献的一批人，在中国这样的一批人是中产阶级，大概也就是我们所说的“白领”。他们能享受到一般人能享受到的最好生活条件。至于剩下的一些第一第二产业和底层劳动者，那就只能去第三空间了。
&lt;!-- more --&gt;
人人生而平等，但是人人生来在社会上已经划出了三六九等。这样的事实看似很残酷，很多别有用心的人也以此攻击特定国家的政府。然而，我想这样的问题不仅仅是一个国家所特有的，这是存在于这个世界上的人类国家共有的巨大隐患。当然，如今有不少人发现了这样的问题，并且尝试着手解决。政府尝试优化资源分配，即使分配的现状没有改变，至少得让这些底层劳动者感觉自己得到了应有的可接受的权益吧？这点其实古代日本政府做的很好，其“各安其分”的阶级制度似乎能让各个阶层的人都感到满意。而对于一些社会良知，他们也想通过自己的行动，比如建立 NGO 或者资助资产来帮助底层劳动者。但是这样的帮助和《捕蛇者说》无异。这些人自己生活在第二空间，大多数是不肯放弃自己的利益的，也不可能改变整个资源分配体系，最多只能拉一些第三空间的人前往第二空间，根本不可能解决根源上的问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而就我来说，我可能只能从“精致的利己主义者”角度出发了。既然我不能改变这个现状，那我只能尽可能利用这个现状来谋求自己的未来。出身于第二空间，活在第二空间，我的目标就是维持在第二空间的地位，并尽可能前往第二空间的上层。虽然说第三空间的人前往第二空间非常困难，但第二空间的人落到第三空间却是有可能的。而同样是活在第二空间，也有活的好和活的不好的区别。所以第二空间的生活常态就是——中产阶级唯恐自己落下当前的阶层，拼命地往前挤。作为这个空间的一员，自然也不能免俗。对高中生来说，最近的一次阶级微调就是在一年半后的高考。所以说，现在的学习状况，在某种角度上会决定未来一生的地位和走向。比别人提早意识到这个问题，就会是先行者的优势。当同学还在为游戏和男女友而战时，我得明白我是在为了将来而奋斗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;话说成这样可能一点都不正确，但是既然已经站在这个平台上，就要充分利用这个平台的高度往上爬。这样注定会抛弃处于自己身下的人，置底层劳动者与往日的同行者于不顾，并夺走他们本来可能拥有的资源。但是，我本身就是这个巨大不平等制度的一部分，要让我自己过得更好，就必须这么做。多少人用不知道比我高到哪里去的文笔修饰自己的目的，但是他们真正所想的大概也不过如此。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>从中文编程说起</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/cong-zhong-wen-bian-cheng-kai-shi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/cong-zhong-wen-bian-cheng-kai-shi/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;原委:e052a7a6beb19ffcd39c65f16072d725&#34;&gt;原委&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;最近在 Github 的 C# Repo 上看到了一个很搞笑的 &lt;a href=&#34;https://github.com/dotnet/csharplang/issues/993&#34;&gt;issue&lt;/a&gt;，因为内容太长了，恕无法贴出全文 233 大体上是在建议微软为 C#、F#、VB.net 提供一个中文变体，然后关于中文编程的必要性和实现进行辩论。在中国编程圈子里这也算是个老生常谈的话题了，也时常有人在研究实现实验性的编程语言。虽然我对于中文程序语言的必要性不置可否，但是这个 issue 暴露出了一些长久存在于国人身上的问题，我想对此谈谈自己的看法。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;只空想不动手:e052a7a6beb19ffcd39c65f16072d725&#34;&gt;只空想不动手&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;在这个 issue 下面有一些好心人在给这名用户一些解释说明：
&amp;gt; qrli: Company has to earn money to keep going. If you pay a big bill, someone will do it for you. You cannot ask someone to do you a favor for free.
And, computer language is not natural language. E.g. Your math symbols are not Chinese, your numbers are not Chinese, but you have no problem with them, right?
We generally view it as non-sense. If you really want it, you can create an editor plugin to translate keywords to Chinese and display them.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同时还有日本友人的留言:
&amp;gt; ufcpp: 中国だけでなく、日本でも同様の問題があります。多くのプログラミング言語が英語をベースにしていて、日本語話者にとってプログラミングの難しさの一因になっています。
当然、日本でも「日本語プログラミング言語」が欲しいという声はあります。実際になでしこというプログラミング言語があります。しかし、日本語プログラミング言語を作れるのはやっぱり日本語話者だけでしょう。中国語ネイティブなC#が欲しければ、それは中国語話者が作るべきで、他力本願でマイクロソフトに頼むものではないと思います。
ちなみに、日本語プログラミング言語は、存在こそあるものの、実際のところあまり流行はしていません。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;也有一些建设性的回复：
&amp;gt; nobodxbodon: I agree that it&#39;s up to Chinese speakers to develop programming languages in Chinese. I heard about なでしこ before, and seems it&#39;s very useful for certain user group and certain tasks. I&#39;m also trying to develop a simple script language, hopefully using Chinese grammar/tokens, to solve simple tasks, as a baby step towards Chinese PL.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这是 issue 提交者的回复：
&amp;gt;@qrli
你是中国人吗? 怎么对中文编程的话题这么熟悉?看起来你没明白我表达的重点.你是在抵制中文编程吧.
实现母语编程怎么可能没有意义? C#用的字符已经非常接近英语自然语言,也就是越来越母语化,如果这个星球上的人都能用他们自己的母语编程,软件生态将空前的强大和发展.
你完全不知道量变带来的质变是怎样的,就急着否定它?
我设想的是在编程语言的基础上实现本地化和母语化, 不是用插件实现.
你不过是站在你自己的角度考虑罢了,你没站在微软这种大企业的角度和市场的角度考虑.你不知道生态发达会是怎样一番景象,并且,你想要阻止对编程感兴趣和热心的人.
并且,阿拉伯数字和数学符号没必要中文化.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;@ufcpp 朋友你好,
我表达的意思是,本地化和母语化,就像一款国际化的软件会提供多种版本一样,&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;这里就不摘取更多的评论了。看到这些讨论，我突然在想：这个人在此之后有没有任何的下一步动作呢？我去翻了一下他的 Repo 列表。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/qwas982_repo.png&#34; alt=&#34;qwas982 repo&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果这也算有的话。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以从头到尾，这个人一直都在谈他的构想，然后想说服所有人来帮他做，没有给出任何有建设性的意见。在 Github，大家本来都用代码说话，别人没有义务来为你无偿实现代码。即使不是在 Github，要实现一项产品也不是在论坛上发一段话就可以实现的，得自己付出力量去找合作，找资本，然后自己把整个公司/社区运行起来，给出有说服力的产品，大家才有可能来尝试你的东西。别人没有义务来为你实现代码，也没有义务来使用你的产品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其实，类似这样的思想是中国科研圈，特别是计算机领域的一个通病。从理论高度来谈一个项目的必要性谁都会做，但是要实现一个高质量的成品需要有真学识的人长期的付出投入。问题在于，现在空想家太多而实干者太少，这样的结果就是量产出一个个外强中干的空有名号的空壳产品。从 China OS 到 &lt;del&gt;国产&lt;/del&gt;印字 CPU，到现在火热的 AI，提着大名号的项目不计其数，国家为它们投入无数的资源，而这些投入换来的却是一个个套壳成品与开源项目抄袭丑闻。现在人人都在做中国梦，但沉溺在梦中不想苏醒，只会吹起一个个精美绝伦的泡沫，而在其破碎的瞬间在痛苦中醒来。当梦的泡沫遮蔽了真正实干者的光芒，当劣币驱逐良币，中国的科研就不可能真正全面走入世界一流之列，这也是最可悲的未来。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;规范与妥协:e052a7a6beb19ffcd39c65f16072d725&#34;&gt;规范与妥协&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;根据 Github 的 Guideline：
&amp;gt; Issues are a great way to &lt;strong&gt;keep track of tasks, enhancements, and bugs&lt;/strong&gt; for your projects. They’re kind of like email—except they can be shared and discussed with the rest of your team. Most software projects have a &lt;strong&gt;bug tracker&lt;/strong&gt; of some kind. GitHub’s tracker is called Issues, and has its own section in every repository.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同时，issue 相关联的 repo(csharplang) 自己的规范：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Discussion should be relevant to C# language design. Issues that are not will be summarily closed.

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Choose a descriptive title for the issue, that clearly communicates the scope of discussion.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Design Process
In many cases it will be necessary to &lt;strong&gt;implement and share a prototype of a feature in order to land on the right design, and ultimately decide whether to adopt the feature&lt;/strong&gt;. Prototypes help discover both implementation and usability issues of a feature. A prototype should be implemented in a fork of the Roslyn repo and meet the following bar:
Parsing (if applicable) should be resilient to experimentation: typing should not cause crashes.
&lt;strong&gt;Include minimal tests demonstrating the feature at work end-to-end&lt;/strong&gt;.
Include minimal IDE support (keyword coloring, formatting, completion)&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;很明显，这个 issue 根本就和现有项目的进度、bug，或者是&amp;quot;enhancements&amp;quot;没有任何关联。即使看作是语言设计的讨论，也没有给出任何的 Prototype，还有长达 3 个屏幕才能读完的汉字内容，完全就不符合约定俗成的交流规范。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;还有很多国人在一些明显写着要求使用英文讨论相关问题的国外论坛使用中文，然后以“中国人就要说中文”为理由拒绝执行规范。这就像小孩撒泼一样无赖，同时其结果也会像大多数人面对小孩撒泼的结果——不理睬——一样。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当你要求别人为你妥协的时候，你也要学会向他人妥协。言论自由不是为你违反规范后的辩解特制的挡箭牌，也不会禁止别人在你拒绝妥协后将你的 issue close 或者把你 ban 掉。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;自尊背后的自卑:e052a7a6beb19ffcd39c65f16072d725&#34;&gt;自尊背后的自卑&lt;/h2&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;现在,人们看不到编程的前景,并且,因为进入这个领域的大多是&lt;strong&gt;精英学者&lt;/strong&gt;,他们已经思维固化,认为实现中文编程汉语编程没有意义,他们已经&lt;strong&gt;唯英语编程马首是瞻&lt;/strong&gt;,对英文编程依耐性很高,认为编程已经没有别的路可走,没有别的可能性了,因此他们不想研究中文编程汉语编程,更不会来实现,因为他们已经&lt;strong&gt;被严重西化&lt;/strong&gt;,他们下一步要做的就是抛弃他们的母语,和承载于母语上的文化.你问他们国学是什么,他们不会知道,就算知道这个名字,他们也说不出什么是国学.对国学涵盖的广泛文化内涵一概不知.为什么,因为国学也是一种思想,而他们学的思想是西方人的文化.是西方人的&lt;strong&gt;西学&lt;/strong&gt;.并且,因为&lt;strong&gt;西方人已经建立了庞大的程序世界&lt;/strong&gt;,各种条件齐全,他们拿来就用,所以他们懒得再重新建立新的程序世界,是的,这样看起来没什么不好,但是,根据物质守恒定律,得到了什么,就得付出相应的代价,就得失去什么,天下没有免费的午餐,天上不会掉馅饼.其代价就是我前面说的.&lt;strong&gt;迷失自我,不知自己是哪国人,不知道自己是什么种族,渐渐地无法理解生养自己的文化&lt;/strong&gt;.那么,&lt;strong&gt;我们醒悟后的人&lt;/strong&gt;,应该跟着他们的屁股走吗?与他们一起堕落被同化吗?&lt;strong&gt;不&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;很激烈的，充满感情的陈辞，我似乎能看见这名作者在电脑后打字时颤抖的双手。在面对“外文编程”这个“侵入”中华传统文化的造物的时候，其内心的“国人自尊”产生了非常强的反抗。有人曾经说过，如果太过于强调自尊其实是自卑的另一种表现。就像简爱一样，因为有屈辱的过往，国人的内心其实处在非常消极自卑的状态，而体现在了过度自尊上。同时，强调所谓“精英学者”，看似是对部分“不顾百姓的上层人士”的批驳，其实是对自己无力改变事物的消极抵抗。因为自己无法改变编程社区现状，就将他人扣上帽子进行批驳，然后把自己拉到“人民”的一边来壮大自己的道德力量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;要让别人看得起你，你自己首先得看得起你自己。这样看来，中国人的心理基础离大国还差得远。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;@rgwan
我在这里发这个倡议讨论的是 中文版 C# 之实现的可行性,顺便讨论下中文编程的的意义,你却要我去证明你讲的那一套,&lt;strong&gt;你是在命令我吗?你不知道什么叫讨论,探讨,探索是吗?&lt;/strong&gt;
你认为不好,不高效,也不省事,那就随你呀,这是你的自由,只不过&lt;strong&gt;不要来强加给我就行&lt;/strong&gt;,
我也没有强加给别人什么,如果是要一个劲地非要硬是把我的原意解读为,我是在要求别的开发团队来实现我的意志,那请便.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;。。或许大部分的高素质中国人都没有自卑问题吧。。这也许就是个个例&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;敌我意识:e052a7a6beb19ffcd39c65f16072d725&#34;&gt;敌我意识&lt;/h2&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;既然贴出了我回复你们对我的&amp;quot;谩骂,嘲讽和羞辱&amp;quot;,那咋不把你们自己 &lt;strong&gt;羞辱谩骂嘲讽他人&lt;/strong&gt;的评论也贴出来呢 ?果然是 &lt;strong&gt;小人行径&lt;/strong&gt; .
我需要澄清一下,这几个账号 pigfromChina bctnry(当然,还有一些) &lt;strong&gt;是在这里反对我的观点并进行人身攻击最多的&lt;/strong&gt; .我初始的时候,并没有在意他们的攻击,但是这反而 &lt;strong&gt;让他们得寸进尺&lt;/strong&gt;. 我觉得有必要说明下他们的 &lt;strong&gt;丑恶&lt;/strong&gt; 行径.
pigfromChina 他只是贴出了我回复他们对我的&amp;quot;谩骂,嘲讽和羞辱&amp;quot;,但并没有把他们自己,羞辱谩骂嘲讽他人的评论也贴出来呢?他们的行为如何,我无须多言.
目前,这里有;
反对中文编程,
中立,
支持中文编程,
野蛮土匪,
&lt;strong&gt;这几大类人在这个 iss 里&lt;/strong&gt;.不知&lt;strong&gt;你是哪类&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;好的，我们仿佛又回到了那个时代，人与人之间又要开始划左划右，争个你死我活，贴大字报批斗示众。
无论是在微博还是在任何中文社交平台上，我们对各种“党争”已经见怪不怪了。这样的习惯看来从 萌&lt;del&gt;wen&lt;/del&gt;化 Revolution 给国人的心中种下二分敌我观的种子之后一直继承到了今天。简单地把所有人划为几类，大大方便了逻辑判断，也利于合法化自己对他人的攻击，如果别人反驳就可以用自己的道德大旗来抵挡，真的是非常方便的自欺欺人的手段。二分化的简单思路，扣帽子的习惯，阻止别人来和你站到一条线上（因为别人害怕被你的“大义”捆绑），也阻止有道德有思想的人和你交流（生怕被你攻击，也懒得理你）。当互联网环境充斥着这类人时，其结果就是充斥着不择手段的攻击与诋毁，不停挑战人性的下限（就和几十年前一个结果）。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;duangsuse: 不要给自己臆造幻想中的敌人, 认为别人粗鲁的人首先应该审视自己.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>学习态度随记</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/xue-xi-tai-du-sui-ji/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/xue-xi-tai-du-sui-ji/</guid>
      <description>&lt;p&gt;今天语文课时老师说了一句让我很有感触的话，说是“有些人不甘平庸努力奋斗，有些人甘于平庸沉于平庸。而最可悲的是那些不甘平庸却又不愿意努力的人，他们的结果比甘于平庸的人还惨，这是最悲哀的。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现在看下来，我时常会陷入最后这一种人的情况。不像有些没有志向沉迷玩乐的人，我还是有一点追求的。问题在于，“我不愿意去做个混饭吃的人”到“我有很大的潜力，我只是还没奋斗罢了”，再到“如果我当初奋斗的话，结果绝不会这样”这样的思想过程一般会以一年为一个周期而循环，到头来还是什么都没做到。
&lt;!-- more --&gt;
以前我一直奉行一句话，就是“只要努力过了就不会有什么遗憾了”，但我发现这句话有一个陷阱，就是“努力过了”的定义。人的潜力即使不说是无限的那也有很大的空间，而“我努力过了”正是为了自己的不进一步努力所找的借口。比如在学校里努力刷题，回到家之后想“我在学校里已经那么苦了”，就放下作业拿起手机一刷就是一天。若是这样还不如天天均分刷题时间呢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这两天问了问班级里一位学习比我更好的同学的经验，听说她在周末每天 12 点睡觉 7 点起床，从 8 点上课上到下午 4 点，周日还有一整天的化学竞赛集训。我倒抽一口冷气：难怪别人学习好！我自己在玩乐休息的时间，别人一直在努力啊！以为自己很努力了永远是一个笑话，因为永远有一堆堆的人比你成倍地努力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这不免让人想到，在小学时我认为周末做三个小时作业就很多了，到了初中才发现周末做一天是常态。在初中时认为一周不碰电脑就是很努力了，到了高中才发现周末作业做不完是常有的事。但是在这些转变之后，我却自然地接受了这一切。看来，能促进人进步的常常就是不可抗力的压迫。所以从某种角度来说，大量的作业正是促进我们上进的最好帮手。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;经过上周的实验，我发现去图书馆做作业能大大提高学习效率。一是去一个特定的地点做作业能给人带来仪式感，二是去一个干扰少的地方能避免分心。其实最主要的是，出门最好不要带手机，免得一直翻出来看。特别是 Bilibili QQ Telegram 这种 App，特别容易让人分心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有时候，人就要被逼一逼。我打算这周末做做实验，周六周日全天出门做作业，看看效果如何，下周再来总结一下成果。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>碎片化的魔咒</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/sui-pian-hua-de-mo-shou/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/sui-pian-hua-de-mo-shou/</guid>
      <description>&lt;p&gt;在近十年，我们步入了移动互联网社会。当人们在地球村中讴歌新时代时，碎片化的魔咒正侵蚀着人的生活。不经意间，碎片化的社交、阅读、学习，这些新概念开始流行，并瓜分着许多人可能所剩无几的空余时间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回溯到几年前，最早提出碎片化的是那批试水移动互联网的商业力量，他们描绘了一个充满着便利与快捷的美好未来。但如今不少人发现，碎片化的生活造就了一种有形无质的浮躁风气。而我认为，碎片化的生活是由一批商业力量为幕后推手，以人们对“美好未来”的全盘接受为过程，以生活陷入碎片化与快餐化为结果的一场错误尝试。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;许多人提出，生活的碎片化是科技发展的必然结果。但是，马克思曾说过：“科学获得的使命是：成为生产财富的手段。”在搜索引擎上输入“碎片化”，网页便被“碎片化推送”“碎片化定制”这些商业关键词铺满。碎片化现象为商业带来极大的利益，而商业也在有意促成新的碎片化现象。可见，科技的发展绝不是碎片化繁荣的唯一原因，商业力量是使我们进入碎片化生活的背后力量。
&lt;!-- more --&gt;
在商业机器的推动下，我们不知不觉被舆论施下了“碎片化的魔咒”。各类公众号向公众“普及”碎片化阅读的优势与方法，浏览器开始向我们推荐“量身定制”的新闻，而社交工具则鼓励着人们在碎片的时间里发文展现自己的生活。渐渐地，主流社会开始接受这种设定，“我在利用碎片时间学习”“我通过碎片时间加深的人际关系”这样的满足感开始蔓延。抬起手机看两眼单词，发几张自拍，翻动浏览器的推荐新闻，我们便能获得满足感。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，在碎片化这一风口远去时，其有形无质的本质开始展现。碎片化生活看似非常诱人，但其背后却缺乏着实际的意义。多少人碎片化学习却最终走向”abandon”，还有多少人在社交软件推送音中成为了“巴普洛夫的狗”。看着缺乏论证逻辑的“鸡汤文”，听着不可靠的小道消息，多少人依赖上了这种肤浅的阅读与知识。染上碎片化魔咒的人们，陷入了典型的快餐思维，沉浸在虚假的满足感中，却耗费着宝贵的现实时间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;要解除这样的碎片化魔咒，也许我们应回首“前互联网时代”的传统。要习得有效的知识，终究需要系统化的学习与长时间的练习。要正式增进人际关系，可能还是面对面的交流更为有效。碎片化可能有其专长的领域，比如放松娱乐与开阔眼界，但有些方面仍需要系统化的介入，并且两者万不能本末倒置。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在这样的一场错误尝试之后，我们无需抛弃碎片化，取而代之的是对碎片化的再认识。让我们抛弃商业宣传为我们带来的伪需求，有取舍地应用碎片化的力量，使这一“魔咒”成为提升生活质量的全新力量！&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>